《十七歲嗰年，我做咗Miss隻兵》3

楔子

我喜歡她，自第一次見面開始。

她的一顰一笑，她的眉角與指尖，她的每吋毛孔與肌膚，在我眼中，都是最美的存在。

她是可望而不可及的星辰，而我竟妄想把她摘下來收藏，最終玷污了她，也灼傷了自己。

她的美，任我再掙扎，也只能盛進回憶，在沒有她的日子，夜夜回看。

——阿祖，Joseph

******************************************
大家新年快樂！！！
估唔到個故寫咗成大半年，而大家都仲追緊，非常感激！
新一年，希望可以盡快完咗個故佢
大家嘅正評＋留言係我加速嘅動力！！

IG：

《十七歲嗰年，我做咗Miss隻兵》
第一個Post：
第二個Post：
紙言版：
Penana版：

［真人真事改篇］《有一種鍾意，係我鍾意你鍾意我。》/《初戀2000天》
連登版：
紙言版：

［真人真事改篇］《有一種距離，是HKU和IVE仔的距離。》/《初戀2000天》
連登版：
紙言版：

new po lm

留個名先

推

lm

第十五章（2）

「Miss Lam！」Miss Chan終於忍不住在Miss Lam耳邊大叫了起來。

「係，咩事？」面對Miss Chan在耳邊特高的分貝，Miss Lam這才回過神來。

「無，諗住你得閒嘅話，可以幫手影下相，方便返去寫Report同整壁佈姐。」Miss Lam這才發現Miss Chan的手上正拿着一部相機。

「得，緊係得。」

於是，Miss Lam拿起Miss Chan手上的相機走到學生前，逐一捕捉他們認真的模樣。

從相機屏幕觀察學生的表情，Miss Lam竟有種老懷安慰的感覺，心想：估唔到啲學生平時咁粗枝大葉，整起髮簪黎又幾認真。

可這姨母笑沒維持太久，當阿祖和巧巧的身影出現在屏幕，那雙幾乎要貼在一起的臉，Miss Lam的笑容不自覺的消失了，心想：整個髮簪姐，洗咪癡咁埋？

「你⋯⋯準備影幾耐？」阿祖看着Miss Lam那部放了在面前良久的相機問道。

「呃，」Miss Lam這才回過神來，說：「你地做得咁認真，又咁親密，緊係要影多兩張啦。」

「老師你要不要也試一下？」巧巧問道，笑容很是甜美。

「我？不用了，你們做就好，我要忙着幫你們拍照呢。」Miss Lam推搪道。

「我來幫你們拍就好啦，來試一下嘛。」巧巧站了起來，奪過Miss Lam手上的相機，再把她推往自己剛才的位置，然後從講台上拿了一枝新的髮簪遞給Miss Lam，說：「挑些你喜歡的裝飾品黏上去就可以了，很簡單的。你頭髮這麼長，戴上去一定很好看。」

被巧巧真摯的笑容打動，Miss Lam接過髮簪，也微笑道：「好吧，那我試試，謝謝你，麻煩你了。」

「不會呀。剛才我教了祖耀，如果你真有不懂的可以問他。那我先去替大家拍照囉。」說罷，巧巧便走開了。

「整髮簪依啲野講藝術天份架喎，你得唔得架？」

「你都得，我點會唔得。」

拿着這空無一物的「U」型髮簪，再看看桌上琳琅滿目的裝飾品，毫無藝術天份的Miss Lam苦惱良久才拿起一朵菊花放在髮簪上，看了看覺得太嬌氣，於是又放了回去，換了顆白色的小珠、藍水晶、紅色的流蘇⋯⋯看了良久，還是無法挑出最合心意的。

「知唔知點解你揀咗咁耐都揀唔到？」阿祖突然問道。

因為我無藝術細胞囉，Miss Lam心想。

「因為你其實係要揀咗金片先。」阿祖把盛滿不同款式、大小的金片的盒子遞到Miss Lam面前，續說：「你要癡咗金片上去先，然後再癡珠，而唔係圍住個U型簪係咁癡，咁樣⋯⋯你唔覺得核突架咩？」

被阿祖這樣一說，Miss Lam也開始覺得剛才的設計確實有點醜，再看看阿祖那枝和巧巧一起做的髮簪，在葉狀的金片上加上一塊花狀的，再往上面加上立體的金色荷花，裏面還放着一顆藍水晶，再在旁邊加上白色小珠和流蘇，簡潔而不失漂亮。

「知道你嗰個靚啦。」Miss Lam帶點不耐煩地，依阿祖的話在盒子裏挑選起金片來，好不容易才挑了個心意的，準備擠上膠水黏上髮簪上，卻怎樣也黏不上。

「你要禁住佢一陣先得架。」阿祖看不過眼，伸手按住Miss Lam的手，和她一起按着那塊菱形的金片，二人距離之近，Miss Lam能感受到阿祖的呼吸，使她不敢輕舉妄動。

頭先你就係咁同個女學生整髮簪？難怪整得咁開心，Miss Lam心想，注意力根本不在髮簪上。

「咔嚓——」突如其來的拍照聲吸引了Miss Lam的注意力，才發現自己成為了巧巧鏡頭下的主角。

「哇，學生和老師之間能夠這麼親密，一點隔膜都沒有，真好，好讓人羨慕喔。」巧巧看着相機屏幕裏，二人親密的照片說道。

這讓Miss Lam想起那次的照片風波，連忙說：「還是把照片刪掉吧，拍你們的就可以了，不用拍我的。」

「不是呀，拍你們也很重要的，我再幫你們多拍兩張吧。」

當巧巧準備按下快門之際，Miss Lam甩開了阿祖的手，站了起來，拿掉巧巧手上的相機，說：「不用了，我不做了，你們做吧。」

看着Miss Lam走遠的身影，巧巧疑惑地站在原地，看着阿祖說：「我是不是做錯了甚麼？」

「沒有，不是你的問題，是我的問題。」阿祖帶點自嘲的語氣說，想起自從那件事後，Miss Lam總是與自己刻意保持距離。

不僅Miss Lam，甚至他的好友肥仔文和Yuki都不再像以前一樣，會等自己吃午餐、放學等。

距離變遠，一切都不同了，然而，這卻是保護她最好的方法。

「為甚麼？」巧巧不明所以地問道，疑惑的模樣更為她添兩分可愛。

「沒有，我們繼續做吧。」阿祖拿起Miss Lam還未完成的髮簪，再次認真起來。

「好吧。」巧巧說，回到阿祖旁邊的空位上。

「終於到我最期待嘅環節，就餓死啦！」

「咪係，一陣諗住食咩先？」

「芝麻包？好似好出名。」

「大腸包小腸都正喎。」

「小朋友才做選擇！」

看着窗外人潮湧湧的夜市，雖然人還在車上，心卻早已飛往了夜市。

「大家靜少少，等我宣佈埋就可以落去架啦。」副校長站在車的前方說，「我同學一陣會有一個鐘頭十五分鐘嘅時間行夜市，時間應該就足夠嘅，然後我地會係夜市嘅另一邊集合，根據我嘅手錶，依家係7點鐘，集合時間係8點15分，大家有無問題？」

「無問題！」一位男同學喊道。

「總之大家記得一定一定唔可以單獨行動，最少都要兩個人一齊行，大家都可以趁依個機會好好同台大嘅大學生交流下。好啦，大家可以落去啦。」

「祖耀，要一起逛嗎？我知道有家的蚵仔煎很好吃呢。」巧巧對坐在自己身旁的阿祖說。

「當然好。」阿祖回應道。
------------------
竟然要開第三個POST！！
雖然成日好想完故，但又成日諗到仲有好多野可以寫，
寫寫下就愈寫愈長
多謝仲睇緊嘅大家！！

大家情人節快樂~

大家好高速咁快就入黎留言！！
情人節大家有咩做

Live咗

追樓主加更

想同巧巧long d

樓主要靜養大家晚安

mon你個po

每日一推，愛Jessie多一點🙈

終於等到

新post

Lm

LM

新po推一推

push

睇到呢個post嘅James 你有冇揾Jessie呀

執屋

推推推

Push

追番啦

有文未

Jessie 加油，唔好抌低我哋

如果Jessie唔想更住就休息下啦 唔使逼自己要出文㗎

推推

多謝你
對唔住大家，最近更文速度應該都會極慢，今晚都唔會有文

唔緊要，休息多啲。我等你

加油，慢慢嚟～等你

唔緊要 等你精神先出啦

第十五章（3）

才剛下車，學生已一哄而散，只剩幾位老師和副校還站在夜市門外，等待副校長發號司令，尤其是饞嘴的Miss Lam，嗅到芝麻包的香氣從不遠處傳來，肚子都打起鼓來。

終於，副校準備開口，可說的卻不是Miss Lam想聽的。

「我知道附近有間食台式火鍋好出名，大家有無興趣一齊去食？」副校興致勃勃地問道。

Yeah！終於有得去行夜市，Miss Lam心想，正準備往夜市走過去時，卻被Leung Sir拉住了。

「緊係有啦，邊到呀？」Miss Chan滿臉期待地看着副校問道。

「就係前面咋嘛，我Book咗位架啦，大家有興趣就跟我行啦。」副校說罷便開始走向與夜市相反的方向。

「行去邊？唔係行夜市咩？」Miss Lam的耳朵都被夜市食物的香氣薰染，完全沒有聽到副校的話，在副校背後、小聲地向Leung Sir問道。

「去食台式火鍋呀。」

「吓？有夜市唔行去食火鍋？但我想食夜市啲野多啲喎。」被潑了盤冷水的Miss Lam失望地說道。

「一係我地唔去，我陪你行夜市啦。」Leung Sir牽着Miss Lam的手說。

「唔好，個個都老師都去，我地唔去唔係咁好嘅，好似唔捧佢場咁。算啦，唯有下次先行啦。」Miss Lam連忙跟上老師們的隊伍。

來到這所人氣台式火鍋店，門口都是人龍，副校大概是早好一段時間已預約了，他們才能一來到就被帶進包廂，避開外面的人聲鼎沸。

來到房間，是一張大圓桌，副校理所當然地坐在正中間，左邊是Miss Chan，右邊則是Miss Lam，而Miss Lam的一旁則是Leung Sir，其他幾位男老師和女老師則梅花間竹地坐在一起。

「大家睇下餐牌，睇下有咩想食。」副校拿起餐牌問道。

「人蔘湯底夠養生，豆腐湯底好似都唔錯。」Miss Li說。

「但個黑芝麻湯底好似特別啲。」一位男老師說。

「可唔可以加任食鴨血？」一位女老師問道。

「我都OK呀，睇下你想食咩。」Miss Chan說。

麻辣湯底好似都好正咁，Miss Lam看着餐牌上的縮圖心想道，卻不敢說出口，可一旁的Leung Sir早已看穿好吃的Miss Lam的心思，說：「不如要個麻辣湯底。」

「那要兩份四人套餐，一個要人蔘湯底，一個要豆腐湯底，然後要任吃鴨血，再要八瓶啤酒，謝謝。」副校以勉強能溝通的普通話說道。

「想⋯⋯」Leung Sir再一次想要替Miss Lam點麻辣湯底，Miss Lam卻按住他的手，搖頭想以眼神阻止他。

然而，Leung Sir卻堅持說：「要個辣麻湯底，謝謝。」

「Leung Sir你唔驚聽日開唔到聲咩，咁熱氣。」

「啤酒你都唔驚，麻辣湯底又點會⋯⋯」Leung Sir還未說完，Miss Lam已打斷他，說：「係囉，都係算啦，服務員，幫我把辣麻湯底取消掉吧，謝謝你。」

「好的，各位請稍等，食物很快就到，大家也可以到外面先夾點前菜，邊吃邊等。」服務員說，把桌上的餐牌稍作收拾後便離開了。

「咁不如我地出去夾啲野食呀。」副校提議道。

「好呀，你地去幫我夾埋，我係到幫你地睇袋呀。」Miss Chan說，於是其他老師都紛紛走了到外面的自助吧枱夾小食。

來到自助吧，這裏有各式各樣的台式小食，如鹽酥雞、炸地瓜球、花枝丸等，就是沒有Miss Lam最想試的芝麻包和蚵仔煎。

「Miss Lam做咩唔夾野，無野啱食咩？」副校趁Leung Sir去了洗手間的空檔，走到Miss Lam身旁說。

「唔係呀，啲野太吸引唔知夾邊樣先好姐。」Miss Lam連忙在臉上掛起笑容說。

「聽講依到啲地瓜球幾好食架，仲有台式腸呀，鹽酥雞都係，你試下。」副校主動替Miss Lam夾小食，一下子功夫便把它本來空空如也的碟子給填滿了。

「唔⋯⋯唔該晒你。」Miss Lam勉為其難道，擔心着要怎樣才能把這盤東西吃光。

「係呢，阿祖最近好似又開始故態復萌，你身為佢表姐真係要多啲關心下佢。」副校說。

「哇，Miss Lam你夾咗咁多野嘅。」Leung Sir突然出現在Miss Lam身旁替她解圍道。

看到Leung Sir的出現，副校的視線從Miss Lam移到自助吧的食物上。

「副校話好食，唔覺唔覺就夾咗咁多，我地Share呀。」Miss Lam像看到救兵似的看着Leung Sir說。

「哇，你塊面咁白嘅，面色唔係幾好喎，唔舒服呀你？」Leung Sir問道。

心思細密的Leung Sir總能最先察覺Miss Lam的不同。

「係咩？可能依兩日太攰，有少少頭痛啦。」

「唔舒爭唔好死頂喎，洗唔洗返去休息下先呀？」Leung Sir問道。

「但啲學生都未翻黎，唔係咁好嘅。」Miss Lam回應道。

聽到Miss Lam身體抱恙，副校的目光重新回到Miss Lam身上，說：「唔洗擔心喎，我地咁多個老師，何況一陣都係帶佢地返去姐，你搭的士返酒店休息下先啦，聽日仲有咁多活動。」

「但⋯⋯其他老師知道會唔會唔係咁好？」

「咁你唔舒服你都唔想嘅，我諗其他老師會明嘅，你返去先啦。」副校又說道。

Miss Lam有點猶豫，想起難得來到台灣竟不能逛逛夜市就覺得有點遺憾，現在連個台式火鍋也吃不到，和沒有來過有甚麼分別？

「返去休息下啦，身體要緊呀。」Leung Sir又說道。

抵不住二人再三勸說，Miss Lam才猶豫地說：「咁⋯⋯好啦，我返去先啦。」

「我送你落去呀。」Leung Sir說。

「落去就有的士搭，我諗Miss Lam自己應該搞得掂嘅。」副校說。

「係囉，我自己得架啦。」

「好啦，我啱啱行過黎嘅時候見到好似有間粥鋪，清清地，買碗返去休息下先啦。」Leung Sir微笑道，接過Miss Lam手上的碟子。

「咁麻煩你地啦。」Miss Lam揉着兩邊太陽穴說。
--------------
要唔要睇多少少？

我都愛大家

加更

「一係我地唔去，我陪你行夜市啦。」Leung Sir牽着Miss Lam的手說。

人黎! 斬leung sir隻手落黎

唯有下次先行啦
仲有下次！！？

Leung sir好似懶係醒咁火煱都唔比人食 管住哂

我信咗
行啦FUCK U GUYs
知你約咗我

第十五章（4）

回到街道上，一陣晚間的涼風吹來，即使混雜着喧鬧的人聲，也比剛上樓上火鍋店那侷促的感覺好得多，瞬間減輕了Miss Lam的頭痛。

看到熱鬧的夜市，嗅着美食的香氣，Miss Lam咽了咽口水，心想：頭痛都要食野架，我買啲野返去酒店食，應該唔係好過份姐？

想着想着，Miss Lam的腳步不自覺地來到夜市前，決定執行腦海裏的計劃。可惜出師不利，才來到賣芝麻包的攤檔前，就發現人龍實在太長，她只好先去吃Foodie們都推薦的那間蚵仔煎店。

根據Google Map的指示，不太會認路的Miss Lam轉了好幾圈才來到那間蚵仔煎店。這是一檔路邊攤，只有一張桌子，旁邊圍了六至八張膠椅，全都坐滿了人，旁邊還有些在等位的人。

「要一份蚵仔煎，拿走，謝謝。」Miss Lam說。

「好的，請稍等。」檔主微笑道。

付過錢後，Miss Lam退到桌子旁，等待檔主叫號。而就在這時候，她聽到一把熟悉的聲音，吸引了她的目光。

「好吃嗎？」巧巧問道。

「呃⋯⋯」阿祖皺着眉頭咀嚼着。

「不好吃嗎？不可能呀，我來試試。」巧巧拿起筒裏的木筷子，在阿祖碟裏夾了一口來吃，說：「不是呀，很好吃呀。你不喜歡這味道喔？」

看着巧巧認真的表情，阿祖忍不住笑了，說：「騙你的啦，很好吃！」

「嚇死人了，你好壞喔！」巧巧輕拍阿祖的肩膀說道，「喜歡就再多吃點吧，一會再帶你吃最好吃的鹽酥雞！對了，你會玩夾娃娃機嗎？」

「那你就問對人了，我敢說，這世界沒有我夾不到的娃娃。」阿祖自信道。

「58號。」檔主喊道。

「真的嗎？我都不會夾，好厲害喔你！」巧巧以崇拜的眼神看着阿祖。

「58號！」檔主再次喊道。

台妹果然唔同啲，Miss Lam心想，卻不發現本來的好心情正一點一滴被二人蠶食掉，方才的頭痛感也捲土重來了。

「小姐，你不是58號嗎？」檔主走到Miss Lam面前問道，吸引了阿祖的目光。

「啊，對不起，剛沒聽到。」Miss Lam抱歉道。

「咦，Miss Lam，點解得你一個係到嘅，Leung Sir呢？」阿祖問道。

「欸，林老師你也在呀，好巧喔！」巧巧高興道。

「我一定要同Leung Sir一齊架咩？」

你咁蠢，無人陪住你一陣蘯失路咁點算？阿祖心想。

「喔，定係特登黎搵我，想同我一齊行？」

「對呀，林老師，要不要跟我們一起逛？我可以帶你去吃好吃的喔！」巧巧熱情地說道。

「不用了，我不妨礙你們。」

「不會呀，來嘛，人多開心點。」巧巧走上前撓着Miss Lam的手臂說。

「我說不用了！」說出口的瞬間，Miss Lam才發現自己的語氣有點重，連忙改口道：「不好意思，老師身體有點不舒服，先回去了。你們玩得開心點。」

聽到Miss Lam這樣說，阿祖才發現她的臉確實有點灰白，嘴唇也沒甚麼血色。

然而，阿祖還未反應過來，Miss Lam已轉身走了。

「算啦，你帶我去吃就好啦。」阿祖走到巧巧旁，拉着她的手回到膠椅上。

「對了，你在香港讀書壓力大嗎？進大學是不是很難呀？」巧巧問道。

「還是看人吧，對我就當然難啦。」

「為甚麼？」

就這樣，二人在路邊攤，一邊吃着蚵仔煎，一邊聊着兩地的差異，偶爾阿祖還會說些笑說哄巧巧高興，然而，看着巧巧的笑臉，阿祖想的卻是Miss Lam，那段與她同居，能日夜看到她的哭與笑的日子。

如今，他們卻只剩下師生，和所謂的表姊弟關係，而這對她而言可能都是恥辱。

那他又何必留戀？難道妄想這樣就能重新定義這段關係的意義？事實卻是對她而言，他甚麼都不是。

「我剛在地上撿到一個錢包，會不會是你的客人掉下的？」一位客人拾起地上的一個酒紅色錢包向檔主問道。

「好像剛才有看到，但是⋯⋯真的忘記是哪位客人掉的呢。」檔主苦惱道。

看着這有點殘破的酒紅色的正方形Kate Spade小錢包，阿祖很快便辨認出來了，走到二人前，說：「是剛才那位長頭髮的小姐留下的。」

「長頭髮的小姐⋯⋯啊，好像是！我剛才聽你們叫她老師，不如你們替我交給她吧？」檔主問道。

「好的，謝謝你。」阿祖接過錢包說。

果然，唔係認唔到路就係漏咗野，阿祖心想，拿起手機來打給Miss Lam，另一端傳來的卻是「你所撥打的電話暫時未能接通⋯⋯」

站在人潮湧湧的夜市通道前，任阿祖舉目再看，也無法找到Miss Lam的身影，卻想起她那張蒼白的臉，叫他更是擔心：無錢包你點返去？你究竟去咗邊？

「巧巧，我去找一下林老師，你在這等我，或是⋯⋯你自己先到處逛逛吧，我找到再打給你。」

「我陪你⋯⋯」巧巧還未說完，阿祖已擠進人潮之中。
---------------
多謝大家耐心等候
請繼續正評＋留名！！

皮已正

留名

好厲害喔你！」巧巧以崇拜的眼神

呢type無幾多個男人頂得住

一齊返酒店
阿祖用身體去為Miss Lam療癒

仆街了

More

發燒呀，拎支探熱棍出黎

真！係男人嘅心都會融化

終於等到啊祖

想睇多啲miss lam呷阿祖醋

覺得阿祖同巧巧幾夾 同Miss Lam尷尬得制

巧巧係唯一一個唔會乞人憎嘅

(同男/女主有感情線(?)嘅人入面)

Jessie加油，每日一推

推~

第十五章（5）

台灣的夜市很是熱鬧，萬頭攢動，擠了個水洩不通，連根針都插不下，可阿祖還是努力側着身在人群中穿插，搜索Miss Lam的身影。

你究竟去咗邊？阿祖心想，可即使他把整個夜市的裏裏外外都走了好幾遍，還是未能找到Miss Lam，電話也沒有人接聽。

這時，巧巧打來了。

「喂，你找到老師了嗎？」

「還沒。」

「可是是時候集合了，你快過來，先集合再說吧。」

「不行，剛才老師面色不太好，我擔心她有事。你幫我跟老師說一聲，你們先回去吧。」

「這樣怎麼行？不然這樣好了，我來陪你找。」巧巧擔心地說道。

「不用，你先回去休息，就這樣，先掛了。」

掛線後，阿祖決定擴大搜索的範圍，在夜市附近的街道繼續找尋Miss Lam的蹤影。

「祖耀說他擔心Miss Lam有事，決定繼續在附近找她，說一會自己會回去。」巧巧向老師們匯報道。

「雖然嗰個係佢表姐，但都唔可以咁架。Miss Lam又係嘅，佢究竟去咗邊？」Miss Chan生氣地說道。

「咁啦，我留係到幫手搵，你地返去先。」Leung Sir提議道。

「我都留低幫手搵啦。」Miss Li說。

「我比較熟路，我也留下來找找吧。」巧巧說。

「這麼晚了，你始終是女生，不太好的，先回去吧，我們找就可以了。」Leung Sir說。

「係囉，巧巧你都係返去先啦，Miss Li同Leung Sir會搵佢地架啦，唔洗太擔心。」副校這樣說，身位乖寶寶的巧巧也只好點點頭，和其他同學一起上車了。

就這樣，眾人都乘旅遊包離開後，只剩Miss Li和Leung Sir留了在夜市繼續找二人。

Leung Sir身高達185厘米，而且一直都有運動的習慣，走起本來已比一般人快，再加上對Miss Lam的擔心，Leung Sir的一步等於Miss Li的三、四步，腿短的Miss Li幾乎要用跑的才跟得上，漸漸的，她開始有點喘氣。

「我諗Miss Lam咁大個人⋯⋯應該唔會有咩事嘅，⋯⋯你唔洗太擔心。」Miss Li說。

佢人身路不熟，又無咗個錢包，手機又唔通，點樣唔令人擔心？Leung Sir心想，卻沒有說話。

終於，走了好幾條街的阿祖再也走不動，剛巧來到一所賣剉冰的食店，裏頭有好些桌椅，阿祖便走了進店裏，隨便點了碗剉冰。

疲累的他坐在膠椅上，靠着牆壁往街道上看，心想：行晒所有你最鍾意食嘅鋪都唔見你，你究竟行咗去邊？

「來，你的草莓冰。」店裏的人不多，阿祖點的剉冰很快便到了。

既是店主也是店員的阿姨把冰遞給阿祖後，走到角落一個不顯眼的位置，輕拍一位正伏在桌上休息的客人的肩膀，問道：「小姑娘，喝了點熱茶，好點了嗎？」

「好點了，謝謝你。」一把熟悉的聲音傳到阿祖耳裏。

第十五章（6）

這店面不是一眼就能看到底的那種，而是像一個拉直了的「N」字形，阿祖無法看見聲音的主人，只好循着聲音走到店的另一端。

「瞧你的臉還這麼蒼白，怎麼可能好了，你有認識的朋友在附近嗎？告訴阿姨他的電話，我替你打給他們。」

「不好意思啊呀姨，我不知道。」

「不知道？那可怎麼辦，我們快關門了。」阿姨擔心道。

「不用打了，我就是她朋友。」阿祖走到Miss Lam身旁，蹲在她身邊問道：「你無野呀嘛？」

「點解你係到嘅？」Miss Lam勉強地睜開雙眼問道。

「應該係我問你點解會入咗黎就真。」

「啱先買完野食，點知愈行愈頭痛，仲有啲頭暈，諗住搭的士返去，點知搵極都搵唔到錢包，姨姨見我面色唔係幾好，就叫我入黎坐下先，點知愈坐愈暈。」

阿祖伸手摸了摸Miss Lam的額頭，再摸摸自己的，雖未至滾燙，但比他的溫度要高，大概是微燒的狀態。

唔舒服仲掛住行夜市，點樣唔病呀？阿祖心想，擔心得皺起眉頭。

「小姑娘，你男朋友真帥，你怎麼不早點來找她呢？害她坐在這裏辛苦了這麼久。」

「他不是我男⋯⋯」Miss Lam有氣無力地反駁，卻被阿祖打斷了。

「對不住呀，都是我的錯，我這就把女朋友帶回去，麻煩你們了。」

「你們倆肯定是吵架了吧，兩個人在一起，吵架肯定是在所難免的，但可千萬不要隨便說分手，說多了就成真的了，知道嗎？」阿姨語重深長道，續說：「看在男朋友這麼辛苦找你的份上，就原諒他吧。」

「不是的阿姨，我⋯⋯」Miss Lam再三想要解釋，卻再次被打斷。

「行了行了，不用解釋了，快帶她回去休息吧。」阿姨說。

「謝謝你了阿姨，總共多少錢？」阿祖問道。

「你們都還沒吃呢，不用錢啦，快回去吧。」

「怎麼可以呢？」

「沒關係，人沒事就好，快帶她回去吧，一會又燒嚴重了些怎麼辦？」阿姨說。

「那好吧，謝謝阿姨。」阿祖蹲在Miss Lam身前，把她的雙手圍在自己的頸項上，背着她站了起來。

阿姨看着二人的背影，那段青葱歲月的回憶在她腦海回帶起來。

「怎麼看着他們發呆，在想甚麼呢？」一位年紀相若的中年男人走到阿姨身旁溫柔地問道。

曾經也有過一個願意背她走過千山萬水的小伙子，可惜，最終陪在她身邊的卻不是他。

「沒事，收一收東西準備回去吧。」阿姨準備收拾桌上的杯碗時，那男人伸手阻止了她，說：「我收就可以了，你去坐着等我吧。」

「你放我落黎，我自己行得啦。」Miss Lam摸着額頭，頂着昏昏沉沉的腦袋說。

「你講野有氣無力咁，點自己行。」阿祖說，背着Miss Lam走在人潮漸少的街道上。

「我又唔係用個嘴行路，我要返去搵返我個銀包。」Miss Lam以微弱的聲線說道。

平日的Miss Lam身體不錯，很少會生病，沒想到不過熬了個夜，坐了程飛機竟就發燒了。不習慣受人照顧的她這刻只想從阿祖的背上跳下來。

「仲以為你唔知自己跌咗個錢包添，幫你執咗啦。」

「我點會唔知，都係因為你。」

「關我咩事？」阿祖滿臉冤枉地說道。

「總之就係因為你。」眼前阿祖不可能放自己下來，頭又沉甸甸的，Miss Lam終究屈服了，靠了在阿祖的肩背上，雙手繞着他的頸項。

「好好好，你跌錢包都係因為我。咁你又做咩咁嬲姐，你⋯⋯呷醋呀？」

過了良久，還是沒有傳來半點聲音，阿祖小聲地問道：「訓着咗？」

背着沉甸甸的Miss Lam，龜速的阿祖終於走到馬路前，剛巧這時候有輛的士經過，他連忙把的士截停，小心翼翼地把Miss Lam放到後座，坐在Miss Lam旁邊，關上車門。

而這一幕全都被站在不遠處的Leung Sir和Miss Li收在眼底。

「唔係識佢地，真係以為佢地係情侶。」Miss Li說道。

「佢地邊到似情侶，點睇都唔襯啦吓嘛？」雖然知道阿祖是Miss Lam的表弟，可看到二人親密的舉動，Leung Sir還是不是味兒。

「既然都搵到Miss Lam，我地又咁啱係到，不如一齊行下夜市呀？」

「無心情行。」

「吓，難得黎到，唔該你呀，最多我買返去食啦，你陪我行一陣咁大把呀。」Miss Li央求道。

Miss Li雖然沒有非一般的美貌，可是身型嬌小的她聲線也格外嬌柔，總能輕易收服人心，Leung Sir也不例外。

「好啦，盡快喎。」

「OK，無問題。哇，你睇下嗰檔啲章魚小丸子，好似好吸引咁！」Miss Li很自然地拉着Leung Sir的手走到攤檔前，滿心歡喜地看着Leung Sir說：「你食唔食呀？我地一齊食一份呀？我驚食唔晒。」

「好呀，我無咩所謂。」Leung Sir說。

「老闆，麻煩要一份章魚小丸子。」Miss Li說。

「好的！」老闆說。

過了一會，一份熱騰騰的小丸子便做好了，Miss Li接過紙碟，叉了一顆小丸子，吹了又吹，遞到Leung Sir嘴邊，說：「你試下，我吹涼咗，應該擺得入口啦。」

Leung Sir猶豫地說：「都係我自己黎啦。」

「唔洗啦，都餵到口邊啦，呀⋯⋯」Miss Li說，示意Leung Sir張開口。

面對如此盛情的Miss Li，Leung Sir也順着她的話張開了口，甜甜的燒汁和沙律醬在口中交纏，加上外脆內軟的章魚小丸子，簡直是絕配的組合，好吃得Leung Sir連忙說：「好食喎！」

「嗯！外脆內軟，好食！」Miss Li也咬着顆小丸子說。接着，Miss Li又被旁邊的香蕉烤餅所吸引，又拉着Leung Sir的手，一邊走過去，一邊說：「依個都好似好好食！」

看着Miss Li抓着自己的手，再看看她瘦削的側臉，突然百般滋味在心底糾纏不清。

回到Miss Lam房間後，阿祖小心翼翼地把Miss Lam放在床上，又親自為她脫掉鞋子。

「唔洗啦，我可以自己黎。」Miss Lam努力坐起來說。

「你訓底啦，除隻鞋姐，唔洗同我爭嘅。」阿祖輕易便替Miss Lam脫掉了鞋子。

「我係有少少發燒姐，唔係植物人，我自己識得照顧自己，你返去啦。」Miss Lam雖然這樣說，可疲累的她也沒有反抗，任由阿祖把自己的頭挪到枕頭上，又為她蓋上被子。

「我幫你斟啲暖水，擰條毛巾黎。」
-------------------
孤男寡女，會發生咩事
希望快啲破百正評
IG：

臨訓前都有兩篇文

Miss Li拍硬檔幫手哽咗Leung Sir
打完篇訪問上嚟見到有文好開心

Miss Li加油

扑嘢→斷正

曾經也有過一個願意背她走過千山萬水的小伙子，可惜，最終陪在她身邊的卻不是他。

呢句係咪暗示左最後陪Miss Lam既人唔係阿祖啊 果個中年男人對番應該係Leung Sir....

睇到呢度sad咗 唔好吖

其實只係阿姨既回憶，千祈唔好sad呀

過年都唔得閒上黎睇添 點睇都係呀祖同miss有緣份啲 梁sir你收皮啦 留名等miss Li 梁sir比人影到相 唱到成校都知 佢水洗都唔清 人地呀祖同miss唔襯 咁梁sir你同miss lam都唔會襯 梁sir疊埋心水溝miss chan啦

台灣最美既風景是人好想行夜市 好想食挫冰

每日一推

推 leung sir 同 miss li 一齊好啦 唔好搞miss lam

罰你睇過

你罰我冇用架喎 可以係伏筆

miss chan

因為佢唔受miss Li溝 佢又溝唔到miss Lam 咁miss chan成日講野 佢為左幫miss lam都會駁miss chan miss chan一定會以為梁sir 係佢面前標奇立異係想係miss chan面前多啲印象！ 所以最後梁sir同miss chan有情人終成眷屬

樓主

翻睇緊舊故兼輕輕一推

推～

James

加速

推！推到梁sir有事

唔會 一定唔會
祖一定會同miss lam一齊

今晚去咗睇before sunrise 無寫到文，我對唔住大家，大家早啲休息

呢個超好睇
記住睇埋之後果兩集 好感動

出多啲啦！

再推！

推，繼續推

推 文呢？

呢幾日冇文搞到我已經失眠咗幾日

可能你要失眠多晚，仲趕緊工作上嘅野

jessie加油

唔緊要 加油

加油 點都等你

每日一推，Jessie慢慢，我等你

pIsh

每過幾日上黎睇下有無文睇

聽日星期六了唔知有冇文

Pish

樓上

都係冇文

繼續推

第十五章（6）

「我幫你斟啲暖水，擰條毛巾黎。」

接着，阿祖把剛扭乾的熱毛巾摺成長方形放在Miss Lam的額上。

「少少燒姐，唔洗敷啦。」Miss Lam伸手想把毛巾拿去，阿祖卻把毛巾緊緊按在她頭上，不自覺地皺起了眉頭，可看着她那雙被高溫侵蝕而未能睜開的雙眸，還是溫柔地說：「敷住啦。」

Miss Lam微涼的手背碰上阿祖被熱水沖洗過的掌心，像是被刻意放在火爐遠處，卻依舊在不知不覺間逐點逐滴被溶化的冰塊，而當看到他那雙會說話的雙眼，更是加速了溶化的速度。

雖然這刻的眼皮很重，Miss Lam卻還是與阿祖對望着，像是在告訴他一些自己都不知道的秘密。

——你，聽到了嗎？

時間定格了，二人就這樣凝視着對方，雙手的溫度也繼續交纏着，接着從手背的血管一直流到心底，再次使這段本來已變涼的感情升溫。

看着Miss Lam微紅的臉頰，加上那疲憊得快睜不開的雙眼，阿祖的理智逐點崩塌，一點點的靠近她的臉，而當他快碰到她的唇時，他卻猶豫了：他不過是一個乳臭未乾的窮小子，怎和每天駕駛名車上學，西裝筆挺的Leung Sir相比？

還是算吧，她應該和一個有明確未來方向的人一起，而不是連前程的輪廓也無法看到的自己糾纏下去。

阿祖抬起頭，拉開與Miss Lam的距離，說：「早啲休息啦，我返去啦。」

然而，當阿祖轉身時，Miss Lam卻拉住了他的手，聲線微弱地說：「！@#$%」

「你講咩話？太細聲我聽唔到。」阿祖說，回頭把耳朵靠近Miss Lam的嘴邊。

「我話，我有啲口渴。」Miss Lam小聲道。

「我去斟⋯⋯。」阿祖正面看着Miss Lam說，對她四目交投的瞬間，Miss Lam竟把頭往前伸，主動吻了他。

阿祖看着Miss Lam那張曾讓他朝思暮想的臉，一時之間怔住了，直至Miss Lam的吻從唇上挪去，頭再次躺回枕頭上，雙眼直勾勾地盯着他時，他才意識到剛才發生的都是真實的。

阿祖再也按捺不住，低下頭吻Miss Lam，Miss Lam雙手繞着他的頸項，也熱烈地回吻他。

阿祖一邊吻，一邊溫柔地摸着Miss Lam額上的髮絲，然後是耳朵，頸項，鎖頭⋯⋯而當他的手正準備繼續往下探索時，門鈴突然響起了，使Miss Lam推開了他。

「Sh⋯⋯你入廁所先。」Miss Lam小聲道，努力從床上爬起來，拖着緩慢的步伐走往門前開門。

「Miss Lam，你面青口唇白咁，無野呀嘛？」副校問道，眼神在Miss Lam的臉上閒逛了一圏。

「喔，無，可能有啲吹親或者唔係好適應，有少少燒姐，唔好意思，麻煩晒你地。」Miss Lam有氣無力道。

「發燒咁嚴重？有無藥呀你？」副校驚訝道。

「我一陣沖個熱水涼訓一陣就無事架啦，唔洗擔心。」

「咁啱我嗰到有啲退燒藥，不如你跟我過黎拎？」

「唔洗啦，我真係訓一陣就無事。」

「唔好啦，萬一你聽日仲燒就弊，你跟我過黎啦，係隔離姐。」

儘管Miss Lam心裏是十萬個不願意，可副校堅持之下，Miss Lam也只好拿起房卡默默跟在副校身後，獨留阿祖一人在房間。

來到副校的房間，不僅面積比一般房間大一倍，還能遠眺不遠處的101，雖然始終不及香港夜景好看，可還是使Miss Lam的目光一下子就黏在了這片美景，尤其是曾是最高地標的101身上。
--------------
對唔住，最近情緒唔太穩定，有時打開電腦想寫文，但個腦就係一片空白，跟住又會浪費晒啲時間，今日本來想全日打文，結果又係咁，所以大家可以唔洗留意依個po住，將會係不定時更文。

感激仲睇緊，仲堅持日日推po嘅大家，為咗大家我唔會棄故，但真係要比啲時間我，對唔住

十扑十扑

希望可以修成正果呀

加油 我會日日推

加油

好

加油，還掂睇咗差唔多一年😂

Jessie 無論幾耐都等你～每晚同朝早都習慣上一上嚟睇下有冇文，知你唔開心不過有我哋係度撐你btw都係個句想佢地修成正果

g持

比多篇啦

陰天總會過去
加油

Jessie要加油啊

仲以為呀祖會係miss果到訓著左 比梁sir見到 醋到仆街添

我睇開嗰3個故都見到你推

終於live左

新讀者留名，支持

今晚使唔使OT 有冇文

推推先

推到有文

推呀

再推

pish到2047

肯出文未呀

文

推！

俾啲時間佢散吓心啦
I’m sure she will be back

支持！！

第十五章（7）

來到副校的房間，不僅面積比一般房間大一倍，還能遠眺不遠處的101，雖然始終不及香港夜景好看，可還是使Miss Lam的目光一下子就黏在了這片美景，尤其那曾是最高地標的101身上。

「依間房風景係唔錯架。」副校說，緩緩從行李箱拿出退燒藥，還倒了兩杯溫水，把其中一杯遞到Miss Lam手上。

「唔該晒你！」Miss Lam說，不虞有詐便吞下了兩片藥丸。

「坐呀，」副校拉開書桌前的椅子讓Miss Lam坐下，自己則坐在床沿的位置，接着說：「你之前有無黎過台灣？」

「無呀，第一次黎咋。」Miss Lam坐在辦室椅上說。

「竟然，以為你地啲後生仔成日鍾意周圍去，一定黎過台灣添。」

這句話讓Miss Lam想起，她也曾和前度約定過要一起到台北看101大樓，吃盡街頭的美食，再到台東看花海和熱氣球⋯⋯明明早已計劃好了，也忘了是因為甚麼原因，最終還是未能成真。

也許這就是所謂的有緣無份。

可是不要緊，沒有了他，她也可以一個人去完成所有未圓的夢。

看着Miss Lam那陷入沉思的樣子，副校問道：「有心事？」

「喔，無呀，諗起今日啲學生去101影相時，啲男同學同女同學爭位影相，覺得好好笑咋嘛。」明明想的不是那回事，可Miss Lam還是能不假思索地回應道。

「雖然啲學生有時係激死人，但有時又真係幾可愛。係呢，今次考試你嗰班嘅成績唔錯喎，你表弟仲考到頭十名，你一定下咗好多苦功。」

「邊係，我都無做啲咩，都係靠學生夠勤力。」Miss Lam謙虛道。

「好呀，繼續落去，我相信Perm你唔會係咩大問題，當然，班中六嘅成績都要見得下人。」副校看了看手錶，站起來說：「都夜啦，唔阻你休息啦。」

然而，就在他站起來的那刻，手中的杯子竟傾斜了，杯中的水都灑在了Miss Lam身上，使她本來昏昏沉沉的腦袋突然醒了半截。

這天Miss Lam穿的是一件長衫的白色恤衫配牛仔褲，由於雪紡的質地帶點透視，Miss Lam特意在裏面再穿了件白色小背心，而在這刻，那件小背心頓時顯露無遺，牢牢地包裹着她，顯露出柔美的曲線，還有若隱若現的胸罩。

「Sorry呀，唔小心冼手。」副校連忙放下杯子，拿起書桌上的紙巾盒遞給Miss Lam。

「唔⋯⋯唔緊要，我去洗手間抹一抹就無事。」

「係呀，洗手間仲有幾塊未用過嘅布，你抹一抹應該會啲。」

Miss Lam走到洗手間，拿起洗手盤旁邊那塊尚未用過的抹手布不斷往身上印。可是，那抹水漬的面積實在太大，還剛巧落在胸前給腰間的位置，即使稍微印去了些水份，還是能明顯看到今天裏頭胸罩的顏色和花紋。

點算好呢？Miss Lam躊躇，而就在這時候，一直被放在牛仔褲的電話響起了信息。

是門外的副校傳來的，是一份Excel文件。

點開來看，是這次中六Mock的成績，在中文科那一欄，所有班別的平均分都合格——唯獨Miss Lam所任教的那一班。

雖然Miss Lam也不預期她那班學生的成績能有多出眾，可是也沒想過會與其他班別有這麼大的落差，撐開了她本來沉重的眼皮。

究竟是為甚麼？Miss Lam難以置信地想要找尋答案，再仔細一看，發現平日總是拿第一名的啟宏，這次中文科的平均分竟不到十分，才拉低了全班的平均分落得了不合格的下場——是甚麼原因？

再按開啟宏其他科目的分數來看，卻發現他其他科目卻依然名列前茅，顯然是故意考砸她所任教的中文科。

為甚麼？Miss Lam細想與啟宏相處的點滴，明明他是個品行兼優的乖學生⋯⋯回憶倒帶，直至轉到聖誕聯歡會那天，他的那封表白信。

難道是為了報復她沒答應他的表白，也沒有去看他的比賽嗎？所以要用自己模擬試的成績來洩憤？

可是，副校為甚麼要突然在這時候發中六的成績給她看？

Miss Lam看着手機的畫面良久，又想起副校剛才那番話：「繼續落去，我相信Perm你唔會係咩大問題，當然，班中六嘅成績都要見得下人。」

可若果他們沒考好呢？Miss Lam看着鏡子裏，身上都是水漬的衣衫，腦海一片混亂，不敢相信自己的猜想會是事實。

也許，只是她想多了，她不斷這樣告訴自己。然後，她拿起牆上的大毛巾，包裹着身軀，深呼吸一口氣，再次提醒自己不要胡思亂想，或許一齊都只是巧合，副校不是這樣的人，然後拉開門。

然而，門外竟一個人都沒有，唯獨雪白的被鋪上多了一份合約——常額教師合約，而左上方寫的竟是她的名字。

明明班中六考得咁差，DSE成績又未出，點解會有依份合約？Miss Lam驚訝地看着床上的合約，腦海再次閃過中六學生那奇差的成績，本來不願承認的情節順理成章地成了事實。

可即使答案已擺在了眼前，Miss Lam還是無法想像，這個把整個辦公室都放滿妻兒照片，總是三句不離兩句就提到自己家庭的好好先生，竟會向她提出這樣的交易。

世上還有誰是可信的？

就在這時候，Miss Lam眼前的文字竟漸漸出現重影，她使勁地眨了眨眼睛，疊影不僅沒有消失，還模糊得她已無準辨別紙上的文字，腦海也再次沉重起來，重得她已無法靠自身的力量支撐起來，只能坐在床上。

坐着坐着，她漸漸的失去了意識。

劇情大暴走

Pish 加油

唔好再quote文 多謝合作

quote文狗死全家

唔知點解睇完之後，個心有啲難受

miss lam唔好比副校食呀

救人啦呀祖

呀祖救人，副校報仇

Jessie

Jessie 可能你會鍾意呢條片 分享俾你睇吓

上嚟唔一定要更文㗎 俾我哋知你ok就得㗎啦

呀祖要英雄救美呀

因為倒瀉左杯水所以整份perm做交易？我睇到有啲唔明

落咗藥 性交易

我睇多次篇文都唔明 邊度有性交易

可能太隱晦，係咁多件事加埋好巧合。姐係咁啱倒瀉杯水，然後又SD學生成績比佢睇，然後再擺份contract出黎，其實就係如果佢想拎到份contract就要做啲野，唯有遲啲擺上紙言個版本再講明少少

佢係有預謀㗎
無論係藥定倒瀉水 都係暗示佢想簽長約就要交易

第十六章 「我都唔想擔心你，唔想理你，但⋯⋯但我唔知點解好自然就會諗起你，我控制唔到我自己！」

陽光穿透白色的薄紗灑進房間，打在Miss Lam的臉上，把她從睡夢中喚醒。

她眨了眨眼睛，看着透明的落地玻璃，沒有101大樓，只能看見台北的城景還有對面的高樓大廈，再環視整個環境一圈，地上放着她凌亂的行李箱，書桌也放着一貫使用的護膚品，她才漸漸意識到自己正身處自己的房間。

但係我琴晚唔係⋯⋯係副校間房架咩？跟住發生咗咩事？Miss Lam心想，回憶起昨晚那份充滿重影的合約，腦袋也跟着疼痛起來。

那她是如何回到房間的？還是說昨晚發生的一切只是一場夢？包括她與阿祖的那個吻，副校與她說的話⋯⋯

「叮噹！」

門鈴突然響起，Miss Lam只好拖着沉重的身軀，不情願地去開門。

「早晨呀，你好啲未？」Leung Sir拿着兩袋早餐站在門前問道，伸手摸了摸Miss Lam的額頭，說：「哇，仲有啲燒喎你。」

「你又知我唔舒服嘅？」Miss Lam按着太陽穴問道。

「身為你男朋友嘅我點可以唔知道，快啲過黎食早餐，我特登今朝一早起身就走去買，食完再食藥。」Leung Sir徑自走到書桌前，放下手上的豆腐、蛋餅和瘦肉粥。

「琴晚⋯⋯係你送我返房？」Miss Lam問道。

「緊係，唔係仲有邊個。」Leung Sir理所當然道，然後拉着Miss Lam走到書桌前，把她按在椅子上，說：「快啲食野啦，我買咗你鍾意食嘅芝士蛋餅。」

「你係邊到送我返黎？點解我完全唔記得嘅？」

Leung Sir臉上的笑容突然凝固了，試探道：「你仲記唔記得最後你係係邊到？」

「⋯⋯副校間房？」Miss Lam也遲疑了數秒才緩緩吐出這句話。

「以後小心啲佢，佢唔係咩好人，知道嗎？」

「但你點入到黎？我記得我好似暈低咗架？」

「要救我心愛嘅女朋友，我總有方法嘅，快啲食野啦。」

「咁你點知我係副校間房？」

「你食住先，我去同Miss Chan講你仲病緊，今日要請一日假。」

「你未答我問題呀。」

「有啲問題或者唔知道答案會好啲。」Leung Sir背着Miss Lam說道，接着便打開房門離開了。

這夜是這次交流團的最後一夜，第二天下午眾人便要乘飛機回到香港，所以這夜的晚飯特意選了在酒店的宴會廳進行。

這時候已在房間休息了一整天的Miss Lam已退燒，便換上衣服來到了只與房間相距數層的酒店宴會廳。

而這次帶團的幾位老師和負責這次交流的大學職員、學生被安排了坐在同一席上。由於其他老師正忙着一會的歡送會和安頓學生，只有剛病癒的Miss Lam和一些大學生坐了在座位上。

「聽他們說你生病了，沒事吧？」巧巧對坐在身旁的Lam關心道。

「沒事了，謝謝你的關心。」

「昨晚你在夜市掉了錢包，阿祖去找了你很久呢！還好最後找到你了。」巧巧小聲在Miss Lam耳邊說道。

聽到巧巧這樣說，Miss Lam的目光很自然地落在正坐在不遠處的阿祖身上，竟發現他剛巧好像也正朝着自己的方向看。

還是只是她的錯覺，他看的是巧巧？

「聽說他昨晚還不見了錢包，最後是副校替他找回的呢，估計折騰了一個晚上，今天才會這麼累，一上車就睡着吧。」巧巧說道。

「我記得他送我回去的時候明明錢包還在身上的呀，怎麼就不見了錢包？」Miss Lam問道。

「他說是回到酒店後才不見的，最後好像是有人撿到送回櫃枱，他還被副校長教訓了一番，要他下次小心一點呢。真可憐，不見了錢包還要被罵。」巧巧同情道，Miss Lam仍是一臉疑惑地嘗試拼湊昨晚發生的事。

這時剛把學生安頓好的Miss Chan回到座位，沒想過竟會看到Miss Lam，問道；「Miss Lam你無事啦？」

「退咗燒，應該無事啦。今日真係唔好意思，要你地做埋我嗰份。」

「內疚嘅，下次飲茶你嘅。」Miss Chan理所當然道。

「佢病咗都唔想架。」Leung Sir替Miss Lam說道。

「咁但我地真係做埋佢嗰份喎，一係你依個男朋友代為慰勞下我地啦。」Miss Chan仍死心不息道。

「拿，飲茶就無啦，不過我今日就突登買多咗幾盒鳳梨酥嘅，大家分咗佢，當Miss Lam答謝大家今日幫佢補位。」Leung Sir從桌下拿起幾袋維格的鳳梨酥放到桌上，心想破財可不要緊，千萬不要他花時間和這可怕的女魔頭喝茶就好。

「哇，Leung Sir真係唔話得，幫女朋友諗好埋買咩答謝同事。既然你咁有心，我都唔客氣啦吓。」

「Miss Lam記得返到去補返請假信，同埋寫返份Report點解要學生係夜市搵你，搞到無跟到大隊返去。」副校突然嚴肅地說道。

也許沒有人想過副校會突然在這輕鬆愉快的場合說這些正經事，一時之間大家都不敢作聲。

「喔，知道。」Miss Lam怯怯地說道。
------------
紙言、penana已回復更新，應該星期五可以追到今日依個更新，
多謝大家仲推文，萬分感激！！

自欺欺人係最可怕

一定唔係梁sir條仆街救佢既

屌Leung Sir好煩膠

梁sir幾時做左男朋友 定我睇漏左

做咩無頓頓變咗男朋友

我以為淨係我睇漏

咪就係！！！

!?!?
中間出少咗篇定係打咗兩篇出咗第二篇？

係酒店嗰part 都有D真實性

...但係點解突然間咁TVB 😅

但係miss lam冇否認

仆街副校

副校唔係女咩

我唸會唔會係阿祖知Miss Lam入左副校房 跟住偷偷地同Leung Sir報串叫佢入副校房睇下Miss Lam呢

我唸到一個冇乜可能發生 就係Leung Sir同副校夾埋呃Miss Lam 跟住Leung Sir果陣已經同另一個miss撻著左 希望唔會啦 細思極恐...

我估係阿祖救既 去副校間房果陣唔知點解跌左銀包

愈睇愈心寒 咁果晚Miss Lam係廁所暈左副校係邊...同埋間房明明應該鎖住

Leung Sir真係不知廉恥

我都覺得唔係 佢只係負責善後送Miss Lam番房 中間發生過咩事又唔知

我會話試下唔好自欺先

推呀！！！

咁突然副校係衰人係賤人 Leung Sir又係仆街，快啲離開呢間學校同啊祖一齊啦

原來副校係男人我一直以為女人 一定係呀祖扮唔見銀包 搞到好大件事 搞到副校要出黎 食唔到miss但功勞就比梁sir拎咗 仲扮埋男朋友食屎啦梁sir

我都以為副校係女人 諗緊係咪睇漏嘢

係囉定係...Tb？

點解我記得係中年發福男人 仲有少少禿頭果隻
走返去前面睇睇先

我都係

啱啱睇返 原來有提過

放心啦樓主，唔隱晦呀
我記得你之前留哂伏筆架

《十七歲嗰年，我做咗Miss隻兵》2

#499 回覆

呢篇好有用

我睇到好疑惑

Push push push

原來係童顏中坑

pish

推
提外話 副校都算靚仔嚟講 佢最後會唔會同阿祖 Leung Sir一樣做咗Miss隻兵

求下你俾呀祖同miss lam 一齊啦

咪quote文

二萬三都唔識規矩

推下~

推！ 推到梁sir同miss散

都無一齊過, 散咩, 垃圾leung sir唔配呀

佢呢加自認dklm miss仲On99 唔否認 好心miss細心啲睇下背後邊個為你付出啦

睇到就唔叫默默付出啦...

其實Miss Lam都好撚垃圾

所以阿祖只係搣時隻兵，不過勝在扑過兩次。

做兵都有CV

sor

miss唔知係on9定單純定無機心先岩

似On9

Miss 有啲位既decision唔係用無機心講得過去

新讀者留名

唔啱自己意願嘅明顯企圖，幾大都要反對，否則下一步就係被中出埋!😂

有冇文

推一推

一日追曬 留名

第十六章（2）

「Miss Lam記得返到去補返請假信，同埋寫返份Report點解要學生係夜市搵你，搞到無跟大隊返去。」副校突然嚴肅地說道。

也許沒有人想過副校會突然在這輕鬆愉快的場合說這些正經事，一時之間大家都不敢作聲。

「喔，知道。」Miss Lam怯怯地說道。

氣氛一時嚴肅起來，為打破僵局，一位大學負責人舉起剛倒滿啤酒的紅酒杯說：「來來來，為慶祝這次交流圓滿結束，我們乾杯。」

「對呀，辛苦你們了，乾⋯⋯乾杯！」Leung Sir見勢也連忙舉杯附和起來。

「別這麼說，是我們的榮幸呢。」另一位大學職員舉杯附和道。

為顧及場面，本來板着臉的副校也揚起笑容，舉杯道：「非常感謝你們的接待，非常期待下次換你們來香港交流。」

「當然當然，來，為我們下次的交流乾杯，全部都要一滴不剩喔！」說罷，那位負責人真的一口氣把酒都乾掉。

「這位老師特別喜歡灌人喝酒，林老師你小心一點，不行就別喝了，後面陸續有來。」巧巧別過臉，小聲地在Miss Lam的耳邊喃喃道，又連忙回過頭，也舉起酒杯微笑地看着大家。

聽到巧巧的話，加上Miss Lam身體本來就不太舒服，於是只淺呷了一口便把酒杯放下。

「你們年輕人應該很會喝吧，怎麼只喝一口就放下了？」那位負責人說，「來，都乾了！」然後又往自己的酒杯倒酒，主動把自己的杯湊往Miss Lam的酒杯，「碰！」的一聲，又一口氣灌到底。

Miss Lam拿起酒杯猶豫着，可當眼角副校看見副校焦黑的臉正瞧着自己，只好不情願地拿起酒杯。

而當她準備喝的時候，Leung Sir卻按住了她的手，說：「我來替她喝吧。」

「怎麼可以嗎？林老師你這是不給我面子嗎？」那負責人收起笑容說。

向來學校與台灣大學交流的合作計劃都由這樣負責人所負責，也是大學交流中心的負責人，要是觸怒了他，未來的交流計劃恐怕會受到影響。

到時候，學校恐怕又多了一個開除她的理由了吧？Miss Lam想到這裏，甩開了Leung Sir的手，說：「哪有這意思呢，乾！」

充滿氣泡的凍啤酒一下子被灌進Miss Lam本來就不太妥的身體，冷得她打了個顫，還是閉眼咬牙喝光了杯裏的酒——一滴不剩。

就在這時候，有位男同學走到老師席旁，說：「Miss Chan，楊家傑唔舒服，想返房休息先。」

「係呀，Leung Sir麻煩你可唔可以睇一睇嗰位男同學？」Miss Chan差遣道。

Leung Sir很想留下來替Miss Lam擋酒，可是他想不出拒絕的理由，只好認命陪那男同學回房間。離開前不忘在Miss Lam耳邊說：「你唔好飲咁多，等我返黎。」

然而，Leung Sir才剛離開，那負責人馬上說：「哇，林老師真是女中豪傑，既然是這樣我就要拿出我的珍藏了。」然後不知從哪拿出了一小瓶的台灣高樑，說：「這是我們這的特產，價錢不便宜喔，產量也不多，同學們就不用嚐了，老師們尤其是林老師和李老師，都是年輕人嘛，一定要嚐嚐。」

接着服務員拿了好幾個小杯子來，那負責人一一倒滿他的台灣高樑，再遞到其他老師手上，又說道：「來，乾！」

Miss Lam猶豫地拿起酒杯往嘴邊湊，還未碰到雙唇，鼻腔已被一股濃烈的酒精味所攻佔，嗆得她未喝已皺起眉頭。

她很想拒絕，可是眼見在座的老師都已把酒喝光，她也只好仰起頭、緊閉雙眼，一下子把酒灌了進去。

「果然是好酒。」副校把空杯遞到那負責人面前，負責人聞言又往老師的杯裏倒酒，說：「大家果然會欣賞，來，我再敬大家一杯。」

接着，Miss Lam面前又是一杯滿滿的高樑酒，看得她不禁咽了咽口水。

「飲，我地再飲⋯⋯」Miss Lam醉醺醺道，走路都是東歪西倒的，若不是Leung Sir在一旁扶着她，恐怕早就倒在地上了。

「叫咗你等我返黎，唔好飲咁多。」Leung Sir扶着Miss Lam一起乘電梯。

「你也不能怪林老師，就怪我們老師，也不知道是不是故意的，一直要林老師和李老師喝，一定是欺負她們年輕貌美。」巧巧也在一旁扶着Miss Lam說。

這時候的電梯只有Miss Lam、Leung Sir和巧巧三人，和Miss Lam一樣酩酊大醉的Miss Li也早已被其他老師扶回房間休息。

「這樣的人怎麼當你們老師？」Leung Sir不憤地說道。

「放心，我回去一定向教授投訴他，替林老師和李老師討回公道。」

「叮！」這時候電梯剛好到Miss Lam房間的樓層，Leung Sir扶着Miss Lam踏出電梯門，對巧巧說：「你自己回去小心一點。」

「我沒問題的，你好好照顧Miss Lam才是。」

「好，謝謝你了，巧巧，明天見。」

「明天見。」說罷，巧巧按下關門鍵，回到了地下大堂。

而當她低着頭準備離開酒店時，一個熟悉的身影出現在她眼前，往上一看，原來是阿祖。

「你怎麼在這？不是早回房間休息了嗎？明天要早起趕飛⋯⋯」巧巧未說完，被阿祖打斷了，說：「Miss Lam她回房間了嗎？」

嗰個係校長

對！

副校咁識玩點會做人隻兵，不過我趕收工唔會詳寫佢

最近趕收工少咗啲內心獨白，等我補一補Miss Lam嘅內心戲

好開心 睇到文！

副校會有報應！

救命 越睇越心急 好想快啲啊祖發威

Leung Sir死開啦 好撚煩呀屌你

嚴重警告咪撚趕收工

Miss Lam冇啦 要俾Leung Sir中出了

無啦,比阿SIR食撚硬

第十六章（3）

回到房間，Leung Sir小心翼翼地把Miss Lam放到床上，豈料Miss Lam卻抱着他的手臂，倚着說：「我地繼續飲高樑酒啊⋯⋯」

Leung Sir剛巧看到書桌上有兩杯水和一個酒杯，靈機一觸，說：「好好好，你等我陣呀吓。」

過了一會，Leung Sir拿了一個盛了水的酒杯遞到Miss Lam面前，說：「酒到啦，你試下。」

「都係你最好。」Miss Lam接過酒杯，看着Leung Sir傻笑。

看到Miss Lam天真的笑容，Leung Sir再一次有被融化的感覺。

然而，當Miss Lam細味了一下子，發現杯裏的根本不是酒時，本來的笑容頓時變成不滿，生氣地站起來，皺着眉說：「明明就係水，我要酒呀。」

Leung Sir突然拿掉Miss Lam手上的酒杯，把她按在床上，蓋上被子，說：「同我乖乖地訓係到！我去幫你洗條毛巾黎。」

Miss Lam想起酒店裏的雪櫃每每都放滿啤酒、汽水之類的飲料，便趁着Leung Sir走到洗手間的時候，火箭似的跑了過去。

果不其然，不僅有啤酒，還有些小瓶的Vodka。Miss Lam不假思索的便喝了起來，整瓶灌進肚子之後，才感覺到喉嚨一陣火辣辣的，不消一會身體都熱了起來，竟無識地起脫起衣服來。

直至脫剩內衣和內褲時，Leung Sir才拿着熱毛巾走了出來，看着赤裸着下半身的Miss Lam，驚訝得目瞪口呆，直至Miss Lam在脫胸圍扣的時候，Leung Sir才反應過來，按着她的手，說：「得得得，我開冷氣，你唔好再除啦，再除就到我熱。」

Leung Sir想要把Miss Lam拉回床上，卻被Miss Lam甩開了手。她繼續站在原地，再一次試圖解去自己的胸圍扣，然後拿着自己的胸圍對Leung Sir傻笑。

看着赤裸裸的Miss Lam，那渾圓且白晳的一雙球體，Leung Sir的生理反應馬上來了，硬梆梆的看着她那雙乳房，再一次把她按到床上，很想繼續他的下一步，卻總感覺自己是乘人之危，好像不太道德。

然而，當他正掙扎時，Miss Lam卻主動吻了她。

天雷勾動地火，Leung Sir終於按捺不住，也回吻她，從嘴唇到頸項，雙手也不忘輕揉她柔軟的乳房。

「我想聽返上次嗰首歌。」Miss Lam幽幽地在Leung Sir耳邊說道。

上次嗰首歌？唔通係上次我係車到播嗰首《約定》？Leung Sir心想，連忙拿起手機，播起《約定》來。

「唔係依首，平安夜嗰首呀。」

平安夜⋯⋯我地有一齊過咩？Leung Sir心想，唉，唔理啦，求其啦。
Leung Sir再次埋首於Miss Lam胸前，這刻一心只想把她吃掉，Miss Lam卻執着於那首歌，說：「你唔記得我地嗰晚首歌啦？⋯⋯你係咪鍾意咗巧巧？」

這句話把Leung Sir喚了回來，一臉冤枉地看着Miss Lam，說：「我無呀，你點會咁諗？」

「我好掛住你啊，阿祖。」Miss Lam突然緊抱着Leung Sir道。

聽到這句話的一刻，本來硬梆梆的位置，一下子便軟掉了。

「叮噹！」

第二天早上，Miss Lam被門口的門鈴聲吵醒，頂着沉重的腦袋準備去開門，才發現自己渾身赤裸，猛地回憶起昨晚發生的事。

仆街啦，我唔係係Leung Sir面前除衫呀嘛，跟住呢？跟住發生咩事？Miss Lam心想，愈想腦子便愈痛。

「叮噹！叮噹！」門鈴再次響起，容不得她繼續想下去，她只好連忙穿回衣服，說：「黎啦黎啦！」

然而，當她打開門時，門外卻空無一人，只見地下有一盒解酒茶，卻也沒有寫是誰給的。

邊個擺低盒野又唔出聲？Miss Lam心想，疑惑地拿着解酒茶回到房間。

收拾好行裝後，Miss Lam來到酒店的餐廳，馬上發現Leung Sir正與Miss Li坐在角落的位置。

這是一張四人桌，Miss Lam走到二人旁邊，拉開椅子，說：「咁早嘅你地。」

「早晨啊Miss Lam，你琴晚無事呀嘛？我返去即刻訓到不省人事，好彩今朝Leung Sir叫醒我，唔係我都唔知自己起唔起到身。」

Leung Sir叫醒你？Miss Lam帶着疑惑看着Leung Sir，Leung Sir卻低着頭，急忙把煎蛋放進口裏，說：「我去睇下啲學生落黎未，你地慢慢。」

「我都食得差唔多啦，我都去睇下啲學生起咗身未，你慢慢呀Miss Lam。」明明碟上還有一堆食物，Miss Li只吃了一、兩口，便匆忙抹過嘴巴，跟上Leung Sir的步伐，獨留帶着滿腦子問號的Miss Lam。

我好掛住你啊，阿祖。

躝啦Leung Sir

俾Leung Sir睇蝕晒

阿祖同miss既野被leung sir估到就死緊

Miss Li同Leung Sir

Miss Lam爆響口大撚鑊啦

我最期待嘅畫面出現啦
阿祖先係Miss心入面嘅人呀

leung sir知道左大獲了！

Leung sir太緊火
食唔到Miss Lam就食Miss Li

閪佬財應該會攬炒
我得唔到嘅你都唔使旨意得到！！！

繼續出啦

比個死人狗公睇撚蝕曬

Miss Lam呢啲格俾人趁亂食咗一啲都唔出奇

拉, 畀Leung sir睇蝕曬
Leung sir唔該死開

自爆

看着赤裸裸的Miss Lam，那渾圓且白晳的一雙球體，Leung Sir的生理反應馬上來了，硬梆梆的看着她那雙乳房，再一次把她按到床上，很想繼續他的下一步，卻總感覺自己是乘人之危，好像不太道德。

其實佢會咁樣諗都未算太仆街姐

根本Miss Lam由此至終都係賤人一個 搖擺不定
Leung Sir起碼做緊佢男朋友果陣係正人君子
做左應該要做既野又會避嫌
但Miss Lam當佢撚狗咁撚
不斷辜負人地對佢既好 係人都灰啦

不過呢度好多人都鐘意阿祖
唔鐘意Leung Sir咪話佢垃圾囉
我睇咁耐都覺得Leung Sir只係正常人一個

諗諗下做左miss兵既係在座咁多位
miss扮 on9扮蠢食晒咁多位既好處
有阿祖年輕肉體
leung sir既財力
幾時到校長/副校

識玩 下一次可能為左perm同副校發生關係 劇情愈黎愈複雜

扮豬食老虎

開始走火入魔

係「被發生關係」
開始同情leung sir

真，根本就係臭雞格又要扮純情
驚影響自己份工就乜安排都無即刻趕走阿袓，其實就係一隻自私精

諗諗下又係喎
咁快d寫miss比leung sir中出大肚

係都副校啦……校長都得

Miss Lam 喺Leung Sir 心目中已經變成臭雞

然後Miss Lam為左彌補梁sir,決定係清醒情況下主動獻身

其實係為咗佢唔好爆大獲所以主動獻身(又多隻兵)

唔好幫梁sir 洗白！

梁sir呢次 車尾燈都睇唔到呀

之前當阿祖係男朋友
依家當梁sir係阿祖

其實miss會唔會好濫 都真係唔知係呀祖既行動令到miss 有意 定係 呀祖既技術

貪佢碌嘢大過個ex

技術姐！ 唔係size

睇晒對車頭燈啦!

想見到祖同miss 一齊
唔好同leung sir 一齊得唔得

其實我都一直都唔明大家點解咁憎Leung sir

因為佢傷害阿祖 用家庭問題去串人

因為大家都食missy所以覺得leung sir 係壞人

我哋代入咗主角嘅身份
因為好多(男)人對溝miss都有共鳴

無甜 唉梁sir好慘 衰過大將軍

因為老師唔應該同老師一齊，睇故ff 既當然希望學生可以同 missy 啦

我兩間舊校都有老師係夫妻

「我好掛住你啊，阿祖。」

Laugh die me

推
文？

我中學都有一兩對校內夫妻 同隔離校老師都有 呢啲case真係多 只係師生戀成功行到最後就真係未聽過

唔好用「洗白」

台劇嗰啲都係咁用啫

對唔住

文呢
我要睇牙祖同miss 一齊呀

幾日都無文

推呀！

我努力試下聽日出文

add oil
take care of yourself

推 話咁快就聽日咗

我推

第十六章（4）

坐在Leung Sir的車裏，Miss Lam感到氣氛有點壓抑，她偷看Leung Sir的臉，還是和早上坐飛機時一樣，一言不發，也毫無笑容，心情應該不太好，她也不敢繼續看下去，彷彿繼續看下去她便會被甚麼淹沒似的。

可是，機場距離她的家還是有很大段距離，她心想不能讓這怪異的氣氛繼續下去，於是鼓起勇氣，問道：「不如播啲音樂聽下囉？」

然而，當她伸手想要按喇叭的時，Leung Sir卻伸手抓住了她的手，冷冷地看着她說：「個喇叭壞咗。」

Miss Lam被他突如其來的舉動嚇倒，連忙放下手，說：「咁⋯⋯無計啦。係呢，點解你今日都唔係點講野？」

「點解你唔問下我今朝點解會去咗叫Miss Li起身？」

「咁大家都係老師，佢琴晚又飲得咁醉，你又不嬲咁好人，好正常姐。」

「咁如果有一日，我訓教嘅時候，係咁叫一個女仔嘅名，你會點？」

Miss Lam嘗試幻想這情境，可是她知道自己不會呷醋——不會為Leung Sir呷醋，頂多只會好奇他口中的是誰，便直說：「呃⋯⋯可能問下你佢係邊個，做咩係咁叫佢個名掛？」

「就係咁，無其他？」

「喔，你一定係想我呷醋係咪？不過你好彩，我EQ高，無咁易為咗依啲小事呷醋，叫個名姐，都唔代表咩。」

「哈，真係咩？」Leung Sir冷笑道，彷彿若是他為了她昨晚的話生氣的話，就成了她口中EQ低的人。

「不過我知你一定唔會嘅！」Miss Lam笑着說。

「鈴！」就在這時候，Miss Lam的手機突然響起，拿起手機，是阿祖的家姐打來的。

做咩無啦啦打比我？Miss Lam心想，二話不說接過電話，說：「喂？⋯⋯吓，咁大件事，佢唔係啱啱落機咋咩？⋯⋯OK，明白，我打比佢，搵到佢再話你知。」

掛線後，Miss Lam連忙按下阿祖的電話，而這一切都被Leung Sir看在眼裏。

「你所打嘅電話暫時未能接通⋯⋯」聽到這句，Miss Lam掛斷了電話，又打了一遍，然而，一遍又一遍，依然無法找到阿祖。

靈機一觸，她決定打給肥仔文。

「喂，肥仔文，我係Miss Lam呀，你知唔知阿祖去咗邊，點解打極佢電話都無人聽？⋯⋯你地做咩炒大鑊？⋯⋯阿草？」Miss Lam想了幾秒，才在腦袋邊緣找回這名字，想起那天阿祖差點流浪街頭時曾打算投靠他，又問道：「佢電話號碼係咩？⋯⋯OK，唔該你，拜拜。」

「發生咩事？」Leung Sir終於按捺不住問道。

「阿祖好似出咗事。」

「啱啱落機佢仲好地地，可以有咩事？」Leung Sir懷疑地問道。

Miss Lam沒空回答Leung Sir，連忙撥通肥仔文說的電話號碼，說：「喂，係咪阿草？你知唔知阿祖係邊？⋯⋯我係邊個？我係佢班主任，佢究竟去咗邊？⋯⋯你叫佢交收啲咩？⋯⋯咩話，咁姐係佢係邊？⋯⋯我係想幫佢！⋯⋯OK，你Send個地址比我，我依家就去搵佢。」

掛線後，Miss Lam一直緊盯着手機不放，然而，信息遲遲未至，Miss Lam焦急得又打了一遍電話給阿草，可這次竟也撥不通了。

「你究竟係邊呀？」Miss Lam捏緊手中的電話，着急地說，雙眼仍目不轉睛地緊盯着屏幕。

「阿祖應該唔會有咩事嘅，你唔洗咁擔心喎。」Leung Sir嘗試安撫她說。

「你又唔係佢班主任，你緊係咁講。」

「你真係剩係佢班主任咩？」Leung Sir試探道。

「唔係仲可以係咩？」

沒想到，Miss Lam的回答竟正中他下懷。

「你唔係佢表姐咩？」

Miss Lam一時忘記自己還有這重「身份」，連忙說：「係呀，我係佢表姐緊係擔心佢。」

看到Miss Lam如此賣力的表演，Leung Sir突然把車停到一旁。

面對突如其來的急煞車，一個衝力使Miss Lam差點撞上車的前端，嚇得她連忙握着安全帶，說：「你做咩突然停車？」

「你真係佢表姐咩？」Leung Sir轉身看着Miss Lam，嚴肅地問道。

「我緊係佢表姐啦，唔係仲可以係咩？」Miss Lam理直氣壯地回答道，角色代入之深，幾乎要把自己都欺騙。

「叮！」Miss Lam的手機響起信息的聲音，是阿草傳來的地址，竟是機場一號客運大樓。

「你可唔可以車我去機場？」Miss Lam着急地問道。

然而，這時候只要再轉兩個街口便會到達Miss Lam的家樓下。

「又行返返去？明明解散咗咁耐，點解佢仲係嗰度？」

「我都唔知，你可唔可以車我返去？唔該你呀，我驚佢做咩啲咩傻事，返唔到轉頭。」

「你要我實你返去，可以，你話我知你地究竟咩關係。」Leung Sir盯着Miss Lam急得快哭出來的雙眼問道。

「咪講咗我係佢表姐囉，你仲想係咩關係？」

「係嘅話，點解你琴晚醉咗會話你好掛住阿祖？你係咪鍾意佢？」

Leung Sir的話不斷在Miss Lam的腦海迴蘯，嚇得Miss Lam瞳孔都放大了，瞪着Leung Sir一時間說不出話來。

比起被Leung Sir揭穿她的謊言，更讓她感到震驚的是她沒想過自己會說出那些話——她竟還想着阿祖。

「你其實唔係佢表姐，你地係埋過一齊，仲同居過，所以先有嗰張相，係唔係？」

當Leung Sir一字一句地道出事實時，不知是因為擔憂還是心虛，Miss Lam眼角的淚水竟沿着臉頰徐徐滑落。

Miss Lam牢牢捏緊手上的電話，低下頭不敢再看Leung Sir。

「你唔出聲，姐係我無講錯，而你到依家都仲鍾意佢，你只係借我黎分散大家嘅注意力。」

Miss Lam依然不發一言地低着頭。

「哈，估唔到我都會有比人玩嘅一日，仲要輸比個𡃁仔。」Leung Sir冷笑，滿腔怒氣卻又無從宣洩，只能一拳打在方向盤上。

「我唔係有心玩你，我只係⋯⋯我⋯⋯我覺得你好好，我以為只要同咗你一齊我就會慢慢咁鍾意你，我唔知會搞成咁，對唔住。」

「算，我車你返去。」

「但阿祖點算，佢會出事架！」Miss Lam哭着說。

「如果你堅持要去搵佢，我地就即刻分手。」Leung Sir看着前方的馬路說完了這句，才回頭看向Miss Lam。

「但我真係擔心佢。」

「所以你揀同我分手？」

「Sorry。」

「好，我車你去機場，完成埋你最後一個願望。」
-----------------
IG：

多謝大家係無文嘅日子仲繼續推文
幾忙我都唔會放棄依個故！
多謝大家捧場

Yeah終於分手

開心仔

Yeah 走啦Leung Sir

幾時開始一齊我miss咗？

大鑊Leung Sir會唔會報仇同副校報串

正 Leung sir byebye
Leung sir 應該唔會報串 因為咁樣代表佢同全世界講佢輸比呀祖 希望佢唔好報串啦

早就應該分手啦

好行唔送喇Leung Sir

完成埋你最後一個願望。

安已不

估唔到我都會有比人玩嘅一日

啫係佢平時玩開人啦

抵撚死啦，嗰陣帶miss lam入啲幾萬蚊既西裝鋪已經覺得呢條友on9,真係細心點會有呢下，等miss lam無啦啦欠左個人情。呢下都係計過數架啦
梁sir由頭到尾都唔係個普通人，唔多唔少都有啲玩世不恭架啦。一定唔係討人中意嗰隻

咁出多篇報答我地啦

分手?
Since when were they together

想你寫多兩篇

其實如果冇主角光環，Leung Sir繼續係miss lam身邊照顧佢，佢有冇機會收愛miss lam?

會唔會用呢樣要挾Miss Lam

Miss 坦白自己個心啦

同問！
係咪我睇漏咗定係樓豬之前唔記得貼出嚟？

Leung sir估㗎姐

係咪聖誕節定係平安夜嗰陣時Miss同咗Leung sir出去個時一齊做

聖誕節嗰日:阿祖也掏出手機來看，竟是Leung Sir和Miss Lam手牽手走在街上的畫面。

我都睇到呢句認為佢地一齊左 表白情節skip左啫

自膠以為講緊同呀祖

文呢

有

星期日出篇啦

下？
咁都得，完全無再交代，太隱晦。。

一樣想法！

逼miss做Sp

唔係呀 有次梁sir比班miss問 佢自認架 不過miss無否認 可以梁sir精蟲上腦就真係當佢地一齊咗

梁sir終於收皮 兵都無得做呀

Yesss ！

星期四/五出文，大家可以休息下先，今個星期太忙sor

係咪食完副校啲迷姦水嗰朝？
我都記得，連miss lam自己都好似唔知點解
但係故事一直都無再交待

乜原來真係咁？

講分手 姐係唔係襯Miss Lam飲醉酒乘人之危
而係之前已經

推 今日有文？

日子真難捱，準備去打文

辛苦晒樓豬

第十六章（5）

來到機場，Leung Sir替Miss Lam從車尾取出行李，拉起手柄遞到Miss Lam身前，可當Miss Lam伸手要接過手柄時，Leung Sir又拿開了，問道：「你真係決定揀佢？」

「我⋯⋯我唔知。」Miss Lam像做錯事的小孩，低着頭，不敢正眼看他。

「依家跟我返去仲黎得切，我地可以當打和。」

「打和？咩打和？」Miss Lam抬頭不解地看着Leung Sir。

「你肯唔肯跟我返去？」Leung Sir放下行李手柄，輕輕捏着Miss Lam的膊膀，微微彎下身子，把頭伸到她面前，盯着她茫然不知所措的雙眼，再三問道。

看着Leung Sir雙眼，受傷的眼神，還有眼白的微絲血管都像是在告訴她，他已為此無眠了多少個夜晚。

其實他待她已很不錯，常在她失意的時候，為她送上零食，逗她笑，開解她；在她被Miss Chan罵，受委屈的時候，也是他第一時間跳出來為她說話；還有聖誕節，又是送花又是訂海景餐廳的，浪漫而細心，絕對是一等一的好男友。

可是，夜來讓她魂牽夢繞的，卻不是那夜餐廳裏的莫扎特與蕭邦，而是騷靈情歌之下，隨處都能嚐到，味道都差不多的朱古力蛋糕。

其實她知道答案，由他表白那天已然，她只是自私地為了自己的事業和未來才會答應他的表白。

她以為時間既然足以沖淡一段感情，治癒一道傷口，那麼也能讓她愛上一個人，忘掉阿祖。

但原來不可以，可即使如此，她始終還是無法狠心——更多是因為貪心與自私，無法明確告訴他：她不可能跟他回去，因為她愛的是阿祖，不是他。

會不會她前度分手時，也是這樣想的？這刻，Miss Lam好像突然能夠明白前度寧可出軌，也不願主動和她說分手的原因了。

因為他們都自私，都不願當那壞人，卻不知這樣的自己更卑鄙。

「算啦，我唔勉強你。」Leung Sir放開了Miss Lam的肩膀，也不再看她的臉，只是把她的手放到行李手柄上，說：「後果，你自己承擔。」

說罷，Leung Sir轉身走到車前，而他打開車門準備踏上車的一刻，他還是猶豫了半秒，閉起雙眼嘆了口氣，呼氣的一刻像是把對她的愛全都釋放到空氣之中，稀釋掉，然後頭也不回地消失在她眼前。

哈，點解我咁蠢，點解我仲係咁唔識揀？明明我應該揀嘅係佢⋯⋯Miss Lam看着Leung Sir那輛逐漸遠去的車，愈是怨恨自己的愚笨，直至他的身影已被其他車所掩蓋，消失在車水馬龍之中，Miss Lam才不得不挪動自己的腳步，

來到偌大的機場， Miss Lam再看了阿草發給她的信息一遍，只說是機場Check in那層，然而，看着多不勝數的登機櫃枱，她一下子迷失了方向，不知道該從哪找起。

點都要搵到佢，阻止佢做依件事，Miss Lam心想，開始拖起行李在機場漫無目的地搜索起來。

可即使她仔細找遍了所有的登機櫃位、商店、餐廳等，還是不見阿祖的蹤影。

唔通係男廁？Miss Lam的腦海閃過這念頭，而她的直覺告訴她這次應該沒猜錯。

於是，Miss Lam走到男廁門口，探頭看了又看，只見一堵白色的磁磚牆，不時有男人在裏面走出來，裏面還有多少人，有沒有人躲在廁格等，她卻無從得知。倒是走出來的男人，紛紛都對這堵在男廁門口的妙齡女子注以奇怪的目光。

Miss Lam開始察覺到自己繼續站在這偷窺也是辦法，又焦急地撥了一遍阿祖的電話。

沒想到，這次竟然撥通了。

「喂，你係邊呀？做咩唔聽我電話？」Miss Lam這刻活像個潑辣的女友在質問失蹤的男友。

「忙緊，一陣再打比你。」

「你忙咩？你唔係應該返緊屋企架咩？⋯⋯喂？⋯⋯有無搞錯，我未講完就Cut咗我線！」Miss Lam生氣地看着被掛斷線的手機，再次看向向洗手間門口，開始質疑自己的直覺，這次會不會出錯了？他可能根本不在洗手間？

就在這時候，眼前竟出現了她渴見的身影。

「你點解係到架？」阿祖和Miss Lam異口同聲地瞪大雙眼看着對方問道。

「我搵咗你好耐！解散咗咁耐你做咩仲未走，做係個廁所入面咁耐？」
「我肚痛爆石唔得呀？」

「爆咁耐？你條腸應該已經爛咗啦喎。你係咪收埋啲咩不可告人嘅秘密？」

「我邊有呀Miss？唉算啦，你鍾意點諗就點諗啦，我趕時間行先，記住唔．好．跟．住．我。」阿祖說完便打算走，Miss Lam卻拉住了他的手袖。

Miss Lam不敢把阿祖家姐和她說的事直接拿出來質問他，怕他知道她知道後反應會過激，也離開了他與家姐的感情，只好旁敲側擊地問道：「走去邊？又做咩咁急走？你仲未同我解釋清楚。」

「咁你係到等我，我搞埋啲野返黎再同你解釋。」

「唔得，你依家就話我知。」

「真係好緊要，你放手先啦。」

「你話咗比我知先！」Miss Lam堅持，聲量不自覺地提高了，引來旁人的側目。

包括在巡邏的機場特警。

阿祖感受到那兩位特警都在看着自己，也許是心虛，也是不知所措，突然把手伸往Miss Lam的頸後，把她的臉往自己的方向拉攏，嘴唇牢牢地貼上去，Miss Lam驚訝地瞪大雙眼想要推開他，他卻伸出另一隻手抱緊她，使勁的吻她，不容她掙脫。

Miss Lam的氣力本來就比貴為校隊的阿祖小，加上前一夜的宿醉，使她無力再掙扎，漸漸的，竟真的和阿祖接起吻來。

那種感覺很熟悉，像是回到二人同居時，他曾試圖用吻抹去她臉上的淚水，也曾因為情不自禁而吻她，還有酒後她主動吻他⋯⋯一幕幕的記憶如凌晨重播的經典電影，明明已看過好幾遍，結局也早已知曉，可再看時依然叫她回味不已似的。

在舌頭交纏的一刻，她竟有種甜蜜心動的感覺，是和Leung Sir接吻時不曾有過的感覺。

原來愛一個人即使言語可以說謊，身體卻無法，吻下去的一刻，是如相依的齒輪般契合，還是無法配對的Wi-Fi與藍芽，電光火石之間便有答案，根本不需要再花時間找尋與培養。

終於，兩位特警都離開了，阿祖卻沒有立刻放手，繼續吻了好幾十秒，才緩組鬆開他的手。

「Sorry，我真係有啲野要做，你係到等我，我好快返黎。」阿祖轉身準備走時，再次被Miss Lam扯住他的手臂。

「你真係會返黎？你唔會出事架可？」Miss Lam擔憂地看着阿祖，像是試圖在大海之中嘗試找尋一塊浮木。

可他明明不是那塊足以支撐起她的浮木，何以她仍要回來找他這朽木？
看着因為擔心而一臉楚楚可憐的Miss Lam，阿祖雖然猶豫，卻不忍加重她的憂思，竟低頭吻了Miss Lam的額頭一下，盯着她的眼珠，摸着她的髮絲，堅定地說：「我應承你我一定會返黎，乖。」

Miss Lam知道自己無法阻止他，只好放他走，說：「嗯，小心啲。」
----------
好眼訓添，有無人睇緊

辛苦你地推文

愛你啊～～

睇緊 仲有冇

我睇緊呀

谷左咁耐，整多篇

召喚總加速師

睇緊

第十六章（6）

終於，Miss Lam在椅子上等到睡着了，阿祖才回到她身邊。

或許是因為腳步聲，Miss Lam突然從睡夢中醒來，卻糊糊地過了幾秒，才開口問道：「你頭先去咗邊去咗耐？件事搞掂咗啦？無野呀嘛？」

「咁對方遲咗蒲頭，無計啦。不過依家搞掂，無事啦。」

「你⋯⋯幫佢帶咗幾多次？」Miss Lam試探道。

阿祖沒想到家姐竟連這都和Miss Lam說了，怕說出實話會讓Miss Lam更討厭他，卻又知道這次實在難以掩瞞下去。

至少他還未想到一個完美的謊言。

「幾次姐。」阿祖低着頭說。

「點解你要咁做？你知唔知好危險？」Miss Lam冷靜地問道，嘗試不帶半點責備或批評的意味，好讓他對自己坦誠相向。

「寄人籬下，當交租囉。」阿祖輕描淡寫道，像是在打一份再平常不過的兼職。

「交租？你咁係攞條命去交租喎，知唔知如果比人知道咗你要坐監架？」Miss Lam的語氣隨着心情的波動而變得急躁，可她又連忙提醒自己冷靜，然後問道：「你唔係搬返去同你家姐住啦咩？」

「坐監？哈，你覺得坐監慘啲定露宿街頭慘啲？」

Miss Lam從來都以為他所謂的露宿街頭只是誇張的說法，可從他今天那被現實摧殘得空洞而無望的神情，她才發現自己低估了他所面對的前境有多灰暗而不見盡頭。

而她卻趕走了他，只為了她的教席，為了穩定的薪水。

甚麼時候，錢成了她生命最重要的事？

她突然很嫌惡自己，竟長成了小時候最討厭的人。原來現實真的會磨蝕一個人的棱角，甚至把一個人重新改造。

「Sorry，我唔知原來個情況係咁差。」Miss Lam內疚道。

「人係自私嘅，唔可以怪你。」阿祖像是在安慰Miss Lam的話，又像是在說給自己聽。

「不如你搬返黎。」

以Miss Lam對她工作的重視程度，他無法相信自己的耳朵，問道：「你講咩話？」

「我話你搬返黎住，唔洗寄人籬下，就唔洗再幫佢帶貨，幫佢冒險。」Miss Lam看着阿祖，認真地說。

「你唔洗成副可憐我咁嘅樣喎，」阿祖笑着說，看起來漫不經心的樣子，事實卻是他最討厭別人以同情的眼光看自己，續說：「又唔係未做過，我OK架喎，仲賺到唔少零用錢，你肚唔肚餓？啱啱交收完，我可以請你食餐好嘅。」

「我唔係可憐你，我⋯⋯你⋯⋯我只係⋯⋯」Miss Lam很想說出實話，卻像一下子失去了組織語句的能力，說了半天也無法完整達意。

「算啦，我明喎。放心，我會盡我一切能力唔比人拉，唔會搞到你。」

聽到這句話，她的心竟有種被刀沿劃過的感覺，像指頭不小心被紙張割破，傷口雖不深，卻能明顯感受到所傳來的痛楚。

她突然感覺和他之間的距離好遠，而這都是她造成的。

是她在他最需要的時候伸開了他，甚至連一個同情的眼光都吝嗇，只為明哲保身。

「我鍾意你。」

「唔好講笑啦，你點會鍾意我依啲錢又無，讀書又唔叻嘅人呀。」

「我係講真，我真係鍾意你，鍾意到我都唔知原來自己已經咁鍾意你。」
聽到Miss Lam如斯認真地說這句話時，阿祖才終於抬起頭，看着Miss Lam。

「你知唔知當我一個人係間屋嘅時候，最常諗起嘅係咩？係我地之前一齊煮飯，洗碗，然後一齊睇Netflix嘅畫面。然後⋯⋯當我同Leung Sir錫嘅時候，我諗起嘅，竟然都係你。你明唔明？我都唔想擔心你，唔想理你，但⋯⋯但我唔知點解好自然就會諗起你，我控制唔到我自己呀！楊祖耀。」說着說着，Miss Lam的淚水竟不自覺地從眼眶滑落。

阿祖像折射性動作似的馬上伸手替她抹去眼角的淚水。

原來驚喜是這種感覺。

看着Miss Lam真誠的告白，還有淚水流個不停的臉，阿祖頓時心疼起來，把Miss Lam擁入懷中，說：「係我唔啱，無發現到你真正嘅感受，對唔住。」

抱了一會兒，阿祖又想起Leung Sir，問道：「但你依家唔係同Leung Sir一齊咩？」

「我地分咗手啦。」

阿祖驚訝，把Miss Lam從懷抱拉開，盯着她雙眼問道：「你真係捨得放棄佢？」

「點解唔捨得？」

「佢又有錢，又有穩定職業，對你又好，我點比都比唔上啦下嘛，你唔係為咗同我一齊同佢分手呀嘛？」

「係呀，咁但我真係鍾意你呀嘛，我有咩辦法姐？你可唔可以應承我，唔好再幫佢帶貨，我真係好擔心。」Miss Lam抓着他的衣袖，看着他的眼睛問道。

眼前這女人，明明有大好前途，寵愛她的男朋友，而她卻甘願冒着為他放棄一切的風險，只為與一無是處的自己在一起。

她眼神裏的愛意、憂慮與偏執竟化作了雨水，潤澤了他這片枯田，青草蒼蒼。

那一刻阿祖決定，為了這份愛，他要努力，努力為她開出一片姹紫嫣紅，努力給她一個可見的未來，一個家，還有一份安全感。

「好，我應承你，以後都唔帶貨，只係負責專心愛你一個。」
------------------
你估個故完咗未呀拿

我知今晚仲有文嘅

你咁講應該未完

無了

有故

boooo

「後果，你自己承擔。」

feel到結局會胃痛

千其唔好寫miss 蝕底被咸濕副校

好SWEET

大推

Miss lam見到yuki扑野片會點索性玩4p不如，咁就無人請出去

好sweet

我覺得去到呢個位
唔知點解好似首歌

唯有講請珍惜我 這般的愛 人間都不太多

真愛是任何形狀 對付百孔千瘡

唔知點解覺得每次咩都唔理 憑感覺去愛到最後都係sad end

依家有幾sweet 之後就愈痛

我都愛你啊～～

唔好理啦，離開呢間垃圾學校啦只要離開咗就冇人知

唔好sad end呀

明明咁sweet 點解睇到咁心痛
唔好sad end呀

到最後可能阿祖俾人趕出校 一係Miss Lam教席都冇埋

諗到梁sir 表白 聖誕送花食海景餐廳 錫miss就好想嘔

開頭以為機場果到 就咁結局嚇死 不過好甜

「依家跟我返去仲黎得切，我地可以當打和。」

「打和？咩打和？」Miss Lam抬頭不解地看着Leung Sir。

leung sir嗰晚食咗miss li?

都搞到咁再一齊都冇意思

畫公仔唔使畫出腸

應該係

第一次睇甜故睇到覺得可以出書
加油樓主 唔好sad end
我會喊

好sweet啊，唔好sad end啦，Miss Lam同阿祖都咁慘，俾佢地一個好結局啦

加油 推

多謝你

預告下先，應該星期四會出文，多謝大家耐心等待

小願望，希望快啲破百正評

好！等你

正評ED

訓醒就破咗Happy!!
考慮星期四出多啲哈哈

推
聽日就會有文lu

仲有3個鐘就有文

Jessie, 其實…其實我一直以嚟都好鍾意你㗎
你可唔可以同我一齊啊

真係求下唔好係sad end，我寧願咁樣完咗個故就算

樓主星期四到了 你去左邊ar

第十七章 「仲有你要永遠都咁愛我，因為我都會永遠都咁愛你。」

黝黑的皮膚，濃密的眼睫毛，匀稱的呼吸，微張的紅唇，瘦削的下巴，凹凸有致的瑣骨⋯⋯在Miss Lam眼中竟成了最讓她着迷的一片風景，使她靠在阿祖的手臂上看了整個上午也不覺厭。

終於，她忍不住靠近他的臉龐，吻了下去。

「做咩偷錫我？」阿祖問道，雙眼仍舊緊閉着。

這突如其來的一句話嚇倒了Miss Lam，她以為自己的動作很輕，不會吵醒他，沒想到還是被發現了。面皮薄的她連忙轉過身，把被子往上拉，像是這樣能有多一點的安全感，說：「邊個想錫你，係咪有烏蠅飛過咋？」
聽到這句話，阿祖忍不住笑了，心想怎會有人把自己的吻說成是蒼蠅？
他也跟着轉過身，緊緊抱着Miss Lam，輕吻她的耳背，然後是耳珠和頸項，一深一淺的交替着，吻得Miss Lam渾身都癢起來，說：「唔好再錫啦，好痕呀。」

「你咪當係烏蠅飛過囉。」說罷，阿祖又繼續吻她的肩膀，手也不安份起來，由本來只是摟着她的腰，漸漸往上滑，開始輕撫她的乳房。

「喂，你⋯⋯烏蠅唔會亂咁摸我囉。」Miss Lam按住阿祖的不安份的手說。

阿祖撥開Miss Lam小背心的肩帶，嘴唇從肩膀往下遊走，來到她的胸前。

「喂，唔得呀，起身啦，咸濕仔，我肚餓啦。」

「啱啦，等我餵飽你。」阿祖爬到Miss Lam面前，雙手撐在她的腦袋旁，邪惡地直視她的雙眼說，也不待她的回應，再次吻她最敏感的肩頸部分。

「唔好啦，放過我啦。」Miss Lam笑着說，伸手嘗試推開阿祖，欲拒還迎的模樣一下子就被阿祖識破。

「係你太正，唔放過我。」阿祖把頭深埋在Miss Lam胸前，溫柔地親吻她那雙渾圓的乳房，從山腳爬到山峰，然後一邊用舌頭輕舔，一邊欣賞Miss Lam雙頰微紅的臉——這張曾讓他朝思暮想，最可愛的臉。

沒想到幾經轉折，她還是回到他的身邊，不僅把願意把自己的身體交給他，甚至賭上前程。

阿祖突然停下手上的動作，撲上前緊抱Miss Lam。

「做咩無啦啦攬實我？」Miss Lam被這突如其來的舉動嚇到，不解地問道。

我愛你，我真係好愛好愛好愛你，愛到好想一世都剩係同你一齊，愛到好驚依一切只係一場夢，愛到好驚你有一日會醒悟，覺得我地根本唔適合係一齊，然後離開我⋯⋯然而阿祖沒有把這番話說出來，只是繼續緊抱着她的身體。

「係咪突然之間太幸福，驚依一切只係一場夢呢？」

阿祖依然沒有回答，倒是抱得Miss Lam更緊了。

「真係只係攬實我？唔繼續落去啦？」Miss Lam能感受到阿祖下面還是硬硬的，笑着問道。

阿祖終於把深埋在Miss Lam肩膊位置的頭抬起來，故作認真地說：「我頭先施緊法術。」

「咁勁呀，咩法術？」Miss Lam知道阿祖又在胡扯，卻還是努力忍笑，配合地問道。

「就係⋯⋯以後每同我做一次，你個波就會大一cm，然後當你發現咗依件事嘅時候，就會每日都求我同你做。」

「癡線你知唔知一cm係幾多？每次一cm，唔洗一個月我個波都變西瓜啦。」Miss Lam無奈地說，心想怎會有人說出如此荒謬的話。

然而，卻正是如此才逗得她笑得不能自己。

「你咁講姐係唔信啦？」被質疑的阿祖不悅地問道。

「一cm喎，你作都作好啲啦。」Miss Lam還是忍不住繼續笑着說。

「仲笑喎，死緊啦你，睇住黎啦，一陣你就笑唔出。」阿祖突然張開Miss Lam的雙腿，把頭伸到她的胯下。

Miss Lam害羞，從不讓阿祖靠近她的小妹妹，連忙嘗試用力推開阿祖的頭，說：「對唔住，我錯啦，我信你，我信你，放過我啦。」

「真係？」阿祖這才把頭抬起來。

「真係真係，你話一吋我都信！」

「可惜，太遲了。」阿祖一臉婉惜地搖搖頭說，繼續嘗試進攻最令Miss Lam害羞的位置。

Miss Lam極力抵抗，然而她的力氣根本比不上阿祖，最終她只得使出女人的必殺技——淚水。

「嗚嗚嗚，你蝦我⋯⋯」Miss Lam突然裝哭說。

然而，實際上只要細心一看，便能發現根本沒有半滴淚，可阿祖只要聽到Miss Lam的哭聲便會馬上失去方寸，也顧不及是真還是假的了，連忙停下手上動作，說：「玩下咋嘛，唔好喊啦，對唔住啦。」

「嗚嗚嗚，以後都唔同你玩啦⋯⋯」Miss Lam知道自己根本沒有淚水，心虛的她怕被發現，連忙趁機別過臉，用手掩住半邊臉。

「對唔住啦，我講笑咋，唔好唔同我玩啦。」阿祖伸手嘗試拉開Miss Lam掩住臉的手，卻被Miss Lam推開。

「除非你應承我⋯⋯」Miss Lam還不忘抽一下鼻子，讓自己看起來更像在哭。

阿祖還未聽完Miss Lam的話，已着急得馬上說：「好好好，咩都應承你，唔好喊啦。」

「真係？咩都得？」

肉隨砧板上，誰叫他惹她哭了？阿祖不假思索便說：「咩都得！」

「咁我想食深井嗰間好出名嘅糖水。」

「深井咁遠？」阿祖驚訝得瞪大雙眼。

「你又話乜都得嘅。」Miss Lam又抽了一下鼻子。

「無問題，」阿祖連忙回答道，「仲有啲咩想食，上水我都去買比你。」

「真係？上水都去？」

唔係掛，真係要我去咁遠呀？阿祖心想，開始後悔剛才說的話，卻還是說：「緊係啦！講，有咩係上水先有嘅，我依家即刻去買返黎！」

「算啦，上水就唔洗啦，你就負責⋯⋯洗晒今個月嘅碗⋯⋯唔好啦，索性今個月嘅家務啦。」

好彩唔洗去完深井再去上水，阿祖心想，連忙答應道：「無問題，所有家務包辦係我身上！」

「仲有⋯⋯」

仲有？阿祖心想，開始後悔剛才的一時貪玩。

「仲有你要永遠都咁愛我，」Miss Lam突然上前緊抱阿祖，像是看穿了阿祖剛才的想法，續說：「因為我都會永遠都咁愛你。」

阿祖沒想到這會是Miss Lam的第三個要求，反差而造成的甜蜜頓時被放大了十倍，有如沐浴在櫻花樹下，浪漫而不真實。

那一刻他告訴自己，他一定會盡所能給她最好的。
----------
要唔要加更

我知你其實係講真嘅，呃我唔到嘅！

依家咁sweet 遲啲可唔可以繼續keep住

Jessie 我來了

加更加甜

快啲加更。

第十七章（2）

過了大約十五分鐘，面已煮好了，可Miss Lam卻睡着了。

「起身啦，煮好啦。」阿祖輕吻Miss Lam的額頭，溫柔地說。

「我餓到無力啦，你抱我過去啦。」Miss Lam仍然不願睜眼，張開手說。

阿祖寵溺地看着她懶洋洋的模樣不禁笑了，便也真的把她抱到餐桌前。
哇，做咩輕咗咁多，阿祖心想，說：「食咁多好野竟然都無肥到。」

「為伊消得人漸瘦嘛。」

「姐係咩？」阿祖努力想去搞懂Miss Lam說的話，卻始終聽不懂。

「無野啦。」Miss Lam聞到眼前的公仔面的香氣，便懶得繼續說下去，連忙夾起一箸放進口裏。

「睇黎你真係好肚餓。」說罷，阿祖也開始吃起面來。

「無計啦，比你揸乾晒。」Miss Lam聳聳肩說。

「哇乜你咁講野，究竟係邊個揸乾邊個？」

「話時話，其實我一直都有個問題想問你。」

「咩問題？」

「嗰陣係台灣，嗰晚副校叫咗我去佢間房，其實係咪你抱返我返房？」
阿祖沒想到Miss Lam會突然提起這件事，吃了兩口面，回答道：「唔係。」

「真係唔係？咁你做咩要搵副校同你一齊搵銀包？」Miss Lam追問道。

「咁我唔見咗銀包咪搵你地啲老師幫手囉。」阿祖理所當然道。

「我唔信，」Miss Lam瞇起眼看着阿祖，像是要把他看穿，續說：「你一定係特登上去副校間房，同佢講你唔見咗銀包，局佢要同你一齊搵銀包，係咪？」

「係呀係呀，比你估中晒啦，點呀，有無好感動？」

「但⋯⋯咁你同副校去搵銀包，邊個抬我返去？」Miss Lam疑惑地問道。

阿祖沒有說話，繼續吃碗裏的公仔面。

「究竟係邊個姐？」

Miss Lam繼續追問下去，阿祖只好回答道：「咪你諗嗰個囉。」

「我唔明。你同副校去搵銀包，關Leung Sir咩事？」

「係我叫佢去救你嘅。」

「咁大方呀你？你唔驚我比佢食咗？」

「佢係你男朋友，我有得驚咩？」

看到阿祖的臉色逐漸暗淡起來，Miss Lam不敢追問下去，默默吃掉碗裏的面。

然而，過了好一會，氣氛依然沒有緩和的跡像，看着不發一言的阿祖，Miss Lam突然放下碗筷，跑到阿祖身後環抱着他，說：「唔好唔開心啦，我地嗰晚咩都無發生過，你信我呀，而且依家我都為咗你同佢分咗手，我係你架啦，笑返啦。」

「但你當初趕我走，就係為咗同佢一齊。」

「緊係唔係啦，我同佢一齊係因為你。」

「因為我？」阿祖不解地問道。

「嗰陣Miss Tang打比我，問我同你咩關係，又話學校高層因為依件事特登紅日都返去開會，我一時情急先至會同咗Leung Sir一齊。⋯⋯我以為只要我同咗佢一齊，我地之間就可以當無事發生。⋯⋯」Miss Lam突然放開環抱阿祖的雙手，低着頭像做錯事的小孩，站在阿祖身後，續說：「對唔住，我唔應該咁自私，為咗自己傷害你地。」

Miss Lam愈說，聲量便隨着內疚感變得愈小，小得到最後阿祖幾乎都無法聽到她的話。

過去的事情已成事實，他無法改變，可是將來的幸福，他們可以一起締造——只要她給他信心。

「如果，我係話如果同樣嘅事情再發生，學校真係有人發現我地係埋一齊，今次無得再抵賴，你會點做？」阿祖站在Miss Lam面前，握着她的雙手，看着她的臉問道。

「唔會嘅，係佢地眼中，我地只係一對表姊弟。」

「咁萬一Leung Sir告狀呢？」阿祖追問道，「佢去同副校講表姊弟只係煙幕，我地係埋一齊先係事實，甚至比人話你亂搞師生關係，如果真係有人講到咁難聽，你⋯⋯會點算？」

「我飽啦，我拎啲碗去洗先。」Miss Lam鬆開阿祖的手，收起桌上的碗筷，獨剩阿祖的手仍懸在半空之中。

其實他只是想親耳聽到她說一句：無論發生甚麼事，她也不會離開他，哪怕那只是假的，到了那時候她仍會像上一次一樣離他而去，但至少現在的他可以因此而安心愛她。

他沒有安全感，從小到大都不曾有過。儘管他已習慣身邊所有人最後都會離他而去，沒有人會無償的愛他、對他好，可面對Miss Lam，他仍然害怕會失去她。

只因為他太愛她。

「都係我黎洗啦。」阿祖嘗試拿過Miss Lam手上的碗筷。

「唔好啦，你煮架嘛，我洗啦。」Miss Lam卻抓着碗不願放。

「我應承咗你，今個月都係我洗碗架嘛。」

「我講笑咋，我洗啦。」Miss Lam堅持不願放手，趁阿祖不注意時把碗從他手上奪去，徑自把碗拿到洗手盤前，把洗潔精倒在海綿上，洗起碗來。

阿祖看到Miss Lam在吞口水——是哽咽才對。

他不是口口聲聲說愛她嗎？明明她願意為了他放棄Leung Sir，與他決裂，已付出了最大的勇氣來證明她對他的愛，為甚麼他還要這樣咄咄逼人？

明明即使那時候她不屬於他，他也願意對她好，那麼未來是怎樣又重要嗎？

阿祖突然從後抱着Miss Lam，微弓着背，頭放在她的肩上，靠着她耳邊說：「對唔住，我唔應該咁逼你，我知道你肯同返我一齊已經付出咗最大嘅勇氣，係我無諒解你。無論我地嘅結局係點，我都會一樣咁愛你。」

Miss Lam停下手上的動作，說：「我講對唔住先啱，明明啱啱先話會永遠愛你，但當你咁問我嘅時候，我竟然咩都答唔出，對唔住，我係咪好懦弱，好自私？」

「唔係，你已經付出咗好大嘅勇氣，係我嘅問題，係我令你無信心答依條問題。唔緊要，我會努力，努力升上大學，然後搵份好工，養你，終有一日我會令你對依段感情有信心。」

聽到這句話，Miss Lam那些早在眼眶打轉的淚水終於忍不住滑落。

「好啦，交返啲碗比我啦，你去梳發睇住Neflix先啦。」阿祖奪過Miss Lam手上的海綿，打開水喉替她沖去手上的泡抹，再把她推到沙發前，沒留意到背對着她的Miss Lam竟掉淚了。

含淚看着阿祖的背影，他的那番話不斷在她腦海迴盪，感動之餘，也把心底的那份內疚感無限放大，赤裸裸地逼她面對自私的自己。

對不起。
-----------------
今晚大結局咗佢，然後出新故好無
想就留言答我啦

支持樓主寫得好好

梗係好啦

好好好不過好怕sad ending

求下你唔好寫佢哋分開

Good end to pls

第一次劉明個故就準備大結局but望到最尾嗰句"對不起"好驚會sad end

預咗sad end

quote你老母

大結局！大結局！

推啊屌！！！！！

想睇結局

好呀！

愚人節快樂？

第十七章（3）

每一個平日的早上，阿祖和Miss Lam都會一起上學；中午時，各自在不同的地方吃着一樣的飯盒，感受同一份滋味；下課後，若不用訓練，阿祖會等Miss Lam下班，然後一起回家，一個負責淘米洗菜，另一個負責切菜煮飯。飯後，阿祖總是負責洗碗的那個，然後拿起書簿來溫習，默默陪着Miss Lam改簿，然後把對方擁入懷裏，一起進入甜美的夢鄕。

假日時，愛做的事情太多，他們總是很晏才起床，有時會懶得甚麼也不想煮，直接點起外賣來，然後爭論着點哪間的外賣才好，而阿祖總是讓步的那個。然後，他們會一起窩在沙發看Netflix，或是一起玩Switch，過上看起來懶得毫無意義，卻又因為對方在身邊而變得有意義的一天。

這樣簡單而美好的每一天，是阿祖生命中幸福的一段日子，幸福得他以為只要他小心翼翼，只要他夠珍惜她，就能把不可能變為可能，或許他們就能細水流長。

然而，他萬萬沒想到，自己會成為那位把一切都摧毀的劊子手。

那天天氣明媚，天上僅有幾縷薄雲，剛踏進初夏，還不算太熱，是進行戶外活動的好日子。

「今日煲邊套戲好？」阿祖懶洋洋地躺在Miss Lam的肚子上，滑着手機隨口問道。

Miss Lam則躺在枕頭上，雙眼正眺望窗外的藍天與飛鳥。

「《後來的我們》？」Miss Lam說。

「定《十年》？」

「你唔係話睇過啦咩？」

「可以再睇架嘛，況且你都未睇過。」

「如果要翻睇，我想睇《About Time》多啲，都好多年無睇過，不如睇依套呀？」Miss Lam把這部戲的簡介遞到阿祖眼前問道。

「《十年》好似有意義啲喎。」阿祖嘗試遊說Miss Lam。

Miss Lam察覺到阿祖對自己的心水電影都沒有興趣，便提議道：「不如我地去出去行下囉？今日天氣咁好。」

「都好，想去邊呀？」

「我都唔知。呃⋯⋯」Miss Lam苦思道。

看着Miss Lam這樣子，阿祖也努力思考有甚麼地方可以給他們消磨掉這個下午。

過了大約五分鐘，二人幾乎同步說：
「呀！不如去食Harbour City間新開嘅日本野／西環間新開嘅黃店囉？」

明明五分鐘前大家也未有主意，沒想到一時之間二人竟出現了分歧。

「西環⋯⋯有啲遠喎，不如去海港城食啦？」Miss Lam問道。

海港城，日本野，一定好貴，阿祖心想，這個月已來到月尾，打工賺來的錢已餘下不多。

「但間黃店好抵食喎，有All Day Breakfast、窩夫嗰啲，咖啡拉花仲好靚，可以影相打卡，新店開張Like page仲有八折添，抵食呀。」阿祖嘗試遊說Miss Lam說。

聽到Waffle與咖啡拉花，Miss Lam開始心動。

「我地仲可以去搭下電車，或者睇日落？」

「咁努力遊說我，睇黎你真係好想去喎。」

「都幾架，再唔幫襯啲黃店，仲要日日比啲狗搞，就執架啦。」

「好啦，見你咁想去，行啦，換衫啦。」

來到這所黃店，已是下午四時多，二人點了一份All Day Breakfast和一份漢堡，還有一杯心形拉花咖啡和一杯可樂。

「依到咁靚，幫你影返張靚相先。」阿祖舉起手機提Miss Lam拍起照來，二人看起來根本就是一對熱戀中的年輕情侶，若不說，沒有人會想到他們竟是師生的關係。

「試下我杯咖啡，好好飲！」Miss Lam呷了一口咖啡，把杯遞到阿祖面前說。

阿祖雖然不喜歡喝咖啡，但看到Miss Lam期待的眼神，還是嚐了一口，努力掩飾臉上的勉強，說：「好飲喎，係咪無介紹錯先？」

「係啦係啦，最叻係你。」Miss Lam笑着說。

從Café走出來，已接近黃昏時分，當二人準備走到附近的海濱看日落時，阿祖的手機突然響起，是肥仔文打來的。

自從那次肥仔文把阿祖和Miss Lam的相放了上網，以致二人的關係差點被發現後，二人便幾乎沒有聯絡，沒想到這天他竟會打給自己。

唔通有咩急事？阿祖心想。

雖然他還是無法原諒肥仔文出賣自己的行為，二人的友誼也不可能回到從前，可是要是肥仔文要是哪天出了甚麼事，他亦不可能坐視不理。

猶豫片刻，他還是接過電話。

「喂？⋯⋯吓？咁大鑊，你頂住先，我依家黎搵你。」

「發生咩事？」Miss Lam看着阿祖着急的模樣問道。

「肥仔文話樂富啲連儂牆比人清緊，我依家去睇下有啲咩可以幫手，你返去先。」

Miss Lam想起之前有位年輕人就是為了捍衛那道連儂牆而狠遭毒手，被人劃開了肚子，滿地都是血的畫面，深深烙在她的腦海。

「吓，但嗰啲人唔係人甘品，好危險架。」Miss Lam拉着阿祖的手緊張地說。

「唔得呀，啲文宣我地整得好辛苦，唔可以咁就比班人清走晒！」

「但⋯⋯但你知啲警察，到時發生咩事一定唔會放過你，至於嗰班衰人，佢地一定隻眼開雙眼閉，你去一定凶多吉少！」

「唔通你要我眼白白睇住啲文宣比人撕走，而我就翹埋雙手睇住肥仔文去送死？Sorry，我做唔到。」阿祖搖頭說，伸手拿去Miss Lam緊抓着自己的手，轉身便準備走。

「我跟你去。」Miss Lam抓着阿祖的衣角說。

「唔可以，你返去等我，信我，我好快返黎。」阿祖回頭吻了Miss Lam的嘴巴一下，便跳上了一輛的士，獨留還未反應過來的Miss Lam站在原地不知所措。

睇下有幾多人仲睇緊
30個正評＋留言就可能成真
不過今晚好似大家都出咗去玩，難啲，唔係就等遲啲

黎到尾聲，應該仲有一章就完，歡迎 Follow小妹 IG：

拿依家比定一個你先啦

留言

停呢度
唔好啦
求結局

唔會sad end掛

sad end味濃

似sad end

成陣sad end味出哂嚟
可唔可以喺最後留返少少希望畀佢哋

公仔面

留言 個句劊子手真係唔好呀

跪求樓主可以俾個happy ending

想睇埋落去

咁快

DM

sad end味濃想睇結局

咪sad end呀

阿祖比人捉左去坐之後sad end?

已經估到

暴動罪坐5年

唔好啦

似啦似啦
跟住MISS覺得價值觀唔同,分手

你同樓豬講啦
叫佢手下留情

似巴打你講嘅價值觀問題。之前佢哋已經試過因為依個話題嘈過一次，今次就算阿祖唔駛坐監，Miss唔想再擔心叫佢唔好再去做危險嘢，兩個人因為咁再嘈之後就

Miss應該會覺得 我為咗你都唔驚自己前程受影響
點解你仲要去做啲危險嘢
手下留情啊

終於黎到故事嘅尾聲，唔好sad ending啊
我真係好想睇到happy ending，唔該啊

可唔可以一個sad end 一個happy end

唔好sad ending呀...
咁難得先可以係埋一齊

唔好sad end

9成9又sad end

Jessie啲故可唔可以唔好成日sad end

推~我都想睇兩個版本

第十七章（4）

很快阿祖便來到樂富廣場的天橋，眼見對方有十來人，正拿着𠝹刀等物件在撕毀他和肥仔文等人一手一腳辛苦黏上去的文宣。

而肥仔文和Yuki則只能眼白白地站在一旁，直至看到阿祖的身影，肥仔文連忙激動地上前拉着阿祖的手，說：「你終於黎咗啦！」

「喂，你地班仆街係到做咩？」阿祖上前拉着其中一位阿叔的手說。

「咪阻撚住晒呀死𡃁仔！」阿叔甩開阿祖的手，繼續把牆上的文宣一一撕去。

「邊個比你撕？」阿祖再次拽住阿叔的手，死命不讓他繼續撕下去。

看到這畫面，旁邊的阿叔連忙放下手上的工作過去「幫拖」。

眼見好兄弟被圍，肥仔文鼓起畢生人最大的勇氣，奪過旁邊清潔阿嬸的掃把，還不忘和阿嬸說聲不好意思，然後深呼吸一口氣，才走到阿祖面前，揚起掃把說：「你⋯⋯你地唔好埋黎呀，我地Call咗人，佢⋯⋯佢地黎緊架啦，你地精精地好走啦吓！」

「𡃁仔，你唔好係到阻住阿叔搵食呀吓，唔係一陣唔好怪阿叔唔客氣！」一位拿着𠝹刀的阿叔說。

「有我地係到嘅一日，我地係唔會比你地破壞依到任何一張文宣！」阿祖瞪着那位阿叔，即使自己是空手赤拳也無半點退縮畏懼。

「呀，仆你個街，當自己係咩呀？香港就係比你地依班死𡃁仔搞彎晒！知唔知幾多人無飯開就係因為你地！」另一位阿叔正拿着士巴拿激動地說。

「喂，阿叔你無飯開係因為個仆街政府，關我地咩事，唔好賴得就賴喎！」Yuki也激動地指着那位阿叔說。

「啊，死𡃁妹咁撚多野講，信唔信阿叔我𠝹到你塊面花晒呀拿！」一位阿叔拿着𠝹刀在Yuki面前揮來揮去，卻被阿祖抓住他的手，說：「你夠膽郁佢我同你死過。」

「屌，咪撚同佢地曬時間，總之邊個阻我搵食就劈邊個！」拿着士巴拿的那位阿叔說。

這時候，學霸子傑等人都來了，兩群人推來推去，擾擾攘攘，最終變成了混戰，你揮刀，我揮拳，始終阿祖他們還是處於弱勢。

突然，一位阿叔發現了一位女生正站在不遠處偷拍他們，大叫道：「死𡃁妹，影咩影呀！」

這一聲號令下，所有人的目光都投射到那女生身上，竟是他們的Miss Lam。

「你地繼續呀，繼續打呀，我已經影低晒你地啲暴行，到時我會交上庭作為呈堂證供。」被發現的Miss Lam完全沒有停下來的意思，繼續拍着這些大叔。

「八婆呀，影乜撚影！？」一位阿叔走到Miss Lam面前，拿起她的手機，㧜到地上說。

「你即管dum囉，我啱啱開緊Live，全世界都睇到你地啱啱嘅所作所為。你地好停手，唔好再恰我啲學生啦吓！」

「你啲學生？哈，你睇落最多咪大佢地幾歲，咪係到扮撚晒野啦，八婆！」那位阿叔竟伸手摑了Miss Lam一個巴掌，疼得她的右臉一時之間失去知覺，過了好幾秒才感受到一片火辣辣的。

看到這畫面，不僅是阿祖，其他人都氣得爭相上前圍着那位阿叔，對他拳打腳踢，其他阿叔見狀也馬上出手想要營救他們的隊友。

於是，場面再次陷入一片混亂。

阿祖好不容易才把Miss Lam拉到自己身後，既是生氣又是擔心地說：「我咪叫咗你唔好黎囉！」

「我擔心你呀嘛！」

「警察！你地係到做咩！？好停手啦下！」突然，天橋的另一端走來身穿制服的幾個男人，那些阿叔頓時一散而去，子傑等人眼見情況不對勁，也馬上隨之散去，那些穿制服的男人則緊追着他們。

阿祖拉着Miss Lam的手往前跑，可笨拙的Miss Lam被肥仔文隨手扔下的掃把絆倒，整個仆了在地上。

「你快啲走啦！」Miss Lam對阿祖大喊道。

「你快啲企返起身，我地一齊走！」阿祖拉着Miss Lam的手堅持不願走。

「但⋯⋯」

「警察，」身穿制服的幾個男人走到二人面前，打斷了Miss Lam的話，拿起手扣，低頭對二人說：「依家懷疑你地觸反非法集結罪，麻煩你地跟我地返去協助調查。」

「咔！」的一聲，Miss Lam與阿祖的手腕被鎖上了手扣。

經過漫長的扣查後，阿祖、肥仔文、Yuki和Miss Lam等人終於得以從警署步出。

而當他們步出警署，除了肥仔文、Yuki等人的家長外，Leung Sir竟然也在場。

「Leung sir？點解你會係到？」子傑驚訝地問道。

「我黎保釋你地，同埋睇下有無野要幫手。」Leung Sir回答道。

「你點知我地比人拉咗？」

「我睇咗Miss Lam 個IG Live，咪試下去最近樂富嘅警署，點知你地真係係到，你地無事呀嘛？」Leung Sir的看着眾人問道。

「好彩Leung Sir話比我知你個衰仔係到咋，唔係我都唔知要去邊到搵你！做咩學人打交呀死仔包，依家比人告你非法集結啦，你開心啦！？」肥仔文的母親一邊拍打肥仔文一邊問道。

「Mom ask you to call her.」Yuki的工人把手機遞到Yuki手上說。

突然，Miss Lam的手機已響起。

是副校的電話號碼。

即使還未接電話，她已馬上猜到電話的內容會是甚麼，愈想心愈是慌——難道她真的要因此被革職嗎？那她憧憬的未來怎麼辦？

「要唔要我幫你聽？」Leung Sir問道。

Miss Lam的腦袋一下子無法運作，只繼續一片茫然地盯着手機屏幕看。

眼見再不接便會掛線，Leung Sir奪過Miss Lam的手機，替她按下了接聽鍵，說：「Miss Lam去咗洗手間，我係Leung Sir，有咩事搵佢？⋯⋯嗯，OK，⋯⋯明白，我幫你話佢知。」掛線後，Leung Sir把手機放回Miss Lam手上，說：「副校叫你就依件事打份詳盡嘅報告，聽朝九點去佢房搵佢。」

「唔該你，保釋金我一陣過咗比你。」說罷，Miss Lam一聲不發地往前走，阿祖緊跟其後。然而，走了好幾步後，Miss Lam突然停下了腳步，使身後的阿祖差點撞上她的背。

「我想靜下。」Miss Lam不帶一絲感情地說。

「我陪你。」阿祖說。

「唔洗啦。」

「我陪你啦。」

「都話唔洗囉！」Miss Lam感受到身後的學生和家長的目光正聚焦在自己身上，努力平復下來，冷靜地對阿祖說：「我一個人會舒服啲，你返去先。」

就這樣，Miss Lam拖着沉重而緩慢的步伐，獨自走出了警署，而阿祖只能看着她的背影逐漸從自己身旁遠去卻無力阻止。

對唔住，係我拖累咗你。

但兩個版本好似上帝之手

我寧願有上帝之手都唔要得sad end

Jessie 真係好守信用 夠30個正評真係就即出

可以當係平行時空

+1想有個happy end版本

第十七章（5）

星期日基本上不會有老師回校，可這天早上九時不到，副校和校長已召開了兩個小時的緊急會議。

Miss Lam站在會議室前，深呼吸了一口氣，拿着她徹夜未眠寫起的報告，鼓起勇氣敲響了會議室的門。

「確確！」

「入黎。」副校說。

「早晨，校長、副校。」Miss Lam說，走到長桌前，把文件遞到三人面前。

「Miss Lam呀，你嗰件事學校已經知道，目前黎講警方打算起數你同另外五位同學非法集結，你有咩想講？」

「其實件事嘅詳情我已經寫咗係份文件到，我去係想救啲學生，而我嘅影片都證明係班人拎𠝹刀、士巴拿威脅啲學生在先，學生只係自衛。」

「咁點解你同啲學生會係到出現？」副校質問道。

「我收到消息啲學生會去保護佢地嘅連儂牆，我擔心佢地有事所以去睇下佢地。」

「咁點解你唔去阻止佢地，而係係一邊拍片？」

「因為我以為只要我影低啲證據到時交比警方，啲學生就會無事，但原來事實係點根本唔重要，佢地只係想見到佢地想要見到嘅野。」

「比起影低所謂嘅證據，身為老師嘅你更應該阻止佢地做犯法嘅事情。」副校義正辭嚴地說。

「但犯法嘅明明係嗰班拎士巴拿、𠝹刀威脅我地學生嘅人。」Miss Lam說無奈地說，不明白副校何以一句關心學生的說話都沒有。

「所以你都係覺得自己咁做係正確，無做錯到？」副校又問道。

Miss Lam沒有說話，因為她知道她說的不是他們想聽的，即使是，也不會改變他們早已下了的決定。

「林老師，唔係我地想同你劃清界線，但你依家比警方控訴，一旦罪成，教育局一定吊銷你個教師牌，我地都要同啲家長交代，希望你⋯⋯。」校長終於開口說話，卻被Miss Lam打斷了。

「希望我主動辭職？」Miss Lam問道。

「我地希望你可以為依件事負返應有嘅責任。」

自今天報章在新聞裏刊登了她的名字後，她其實已知道自己注定不可能再待在教育界，然而，只要想起她最疼愛的學生，她還是不甘心，不甘心為甚麼那些襲擊她學生的人可以逃之夭夭，可以甚麼責任都不用負，而她的學生奮身捍衛自己的價值就是犯法？

想到這，Miss Lam選擇沉默。

「所以，林老師你嘅決定係，你唔會主動辭職，我無理解錯，係咪？」副校問道。

Miss Lam依然沒有說話。

面對不發一言的Miss Lam，副校突然從桌下翻出一張照片，竟是Miss Lam與阿祖在外用餐時，互相餵食的照片。

一看便知道這些照片是偷拍而來。

「依張相邊到黎？」Miss Lam驚訝地問道。

「我地查過，其實你同楊祖耀根本唔係咩表姊弟，而你做嘅野已經超越一個老師同學生應該有嘅界線。」副校說道。

Miss Lam看着這些照片咬牙切齒，卻一句話也說不出口。

這天，終於來了。

沒想到她朝着這目標努力了這麼多年，才剛達成，這個夢這麼快便要醒來了。

她突然後悔教學生要當一個善良不忘良知的人，要知道，在這現今這社會，好像只有忘掉良知才能活得更好。

「多謝你地依大半年嘅照顧，我獲益良多，希望你地真係會幫啲學生。
副校長，如果你仲會請新老師填補返我個位嘅，我希望你可以唔好再潛規則嗰位老師。」Miss Lam拿出一張照片，裏面有一份寫有她名字的常額合約和一條蕾絲睡裙，續說：「我知依張相唔可以證明啲咩，但係台灣，你對我講過啲咩，要我點樣滿足你你先會比個Perm位我，你自己心知肚明，你好自為知。」

說罷，Miss Lam拿起手袋，站了起來，繞過長桌，打開大門，頭也不回地走了。

再見，我曾經嘅夢想。

自從Miss Lam遞交辭職信後，Miss Lam沒有再回過她那位於唐樓的住所，阿祖去了很多以往二人一起去過的地方，可是任阿祖再找也始終無法找到，她像是人間蒸發了的，消失不見。
-----------
仲有最後一章，快啲正評＋留言，我會盡快出埋佢！

大家努力正評晒三個Post，都過150正評，我考慮完故再出番外
（P.s結局唔一定係Sad End嘅）

今次到miss lam玩失蹤

可能結局係阿祖搵到Miss Lam呢

臨瞓前睇到Jessie更新，正不過劇情去到呢個位，我依家驚自己會心掛掛瞓唔著

希望Miss Lam同阿祖喺最後一章入面無論遇到咩困難，佢哋都會記得第十七章嘅標題啦

一次過追曬幾篇好爽

第一個過咗，第二 三爭廿幾人喳，推

好現實，不過Miss Lam靚波串翻副校一棟Leung sir竟然知道真相都幫佢好奇怪

痴漢Leung Sir

乜張相唔係leung sir 畀副校咩？

Suki、籃球隊隊長同Miss Chan都有嫌疑

冇計，Miss同阿祖兩個之前得罪得太多人

好期待結局阿

但係Leung sir講佢聽電話

呢啲咁嘅on9 ending

正呀祖會唔會自殺 累左miss 所以佢既身分由始至終都未去到男朋友 算係兵 都算貼貼地題呀

睇返楔子，阿祖就唔似會自殺，不過真係跟楔子就好大機會sad end

都有啲驚 miss會一走了之 希望唔係咁sad

文呀

leung sir可能係最終幕後大佬boss

既然宜家miss lam唔再係老師，咁佢同阿祖可以名正言順咁一齊啦，係咪即係唔洗sad end啊

想俾正評，可惜我p牌仔乜都做唔到
唔知點解過咗咁耐仲係p牌

上唔夠180日

oh gg...

我估係肥仔文！

推 post2差正皮差多啲

有D心酸

推，希望唔好sad end

見字正皮post2

預告下應該過兩日先得閒出文

咁我禮拜尾先返黎
唔洗日日上黎裝一裝

未有都照推！ 幫你拎正皮！

感動

你寫到咁好睇！無以為報！寫多啲翻外篇添！

係咪有文睇 睇完先瞓

推下先

第十八章 「佢話今晚就準備飛。點呀，你去唔去送佢一程？」

自從Miss Lam遞交辭職信後，Miss Lam沒有再回過她那位於唐樓的住所。阿祖去了很多以往二人一起去過的地方，可是任阿祖再找也始終無法找到，她像是人間蒸發了的，消失不見。

這天晚上，阿祖又一次來到這個公園。

尚記得那時還是秋天，涼風颯颯，秋意正濃，被姐夫趕出家門的他僅穿一件薄T-shirt，為了躲避寒風，只好躲在遊玩設施中那條隱蔽的渠道裏，剛巧Miss Lam坐下時正壓住了他的手，還疼得他尖叫了出聲。

是Miss Lam在他差點流浪街頭，來這裏把他撈回家。

他還記得那天晚上，Miss Lam被他逼到燈柱下，退無可退，而他低下頭，哄近她的臉，嚇得她緊閉起雙眼，抿緊嘴巴。剛巧，這時微風拂過她的髮梢，淡淡的花香味隨着飄蕩的髮絲在空氣中瀰漫，讓這張可愛的臉更添上幾分甜美。

而他的心跳也跟着跳快了幾拍。

接着，他們便開始了同居的生活。每天一起上學、放學，然後去逛超市買菜回家煮，接着他會洗碗，Miss Lam會去洗澡，再一起窩在沙發看Netflix。

那時候他不發現，原來那段日子，竟是這十七年裏最美好的一段時光，他卻未能做到答應過她的事，例如戒煙。

她會不會是因為失望選擇了離開？阿祖看着那條燈柱灑在地上光影，回憶不斷在腦海盤恒，彷彿她還在身邊，卻已不知不覺過了好幾個星期，甚至他終於下定決心要戒煙了，她卻始終沒有回來。

你究竟去咗邊？

「鈴鈴鈴！」這夜，當阿祖睡到半夜時，電話突然響起，拿起來看，竟又是肥仔文。

「喂！⋯⋯你⋯⋯知唔知⋯⋯知唔知⋯⋯」肥仔文氣喘吁吁道，還是無法順利說完一句話。

那天他們一起從警署出來後，肥仔文經常都主動關心阿祖，像是雪中送炭，也像是冬天的圍爐取暖，二人重新說起話來，卻誰也沒有提起出賣相片那件事，像是甚麼都沒有發生過似的。

「頂你講清楚啲得唔得？」阿祖瞇着眼睛，嘗試用盡他所有耐性問道。

「Miss Lam聽晚就飛啦。」

「飛？飛去邊？」面對這突如其來的消息，阿祖頓時清醒過來，驚訝地問道。

「唔知⋯⋯，我都係啱啱⋯⋯睇佢IG Story先知，依家仆緊過去。」肥仔文斷斷續續地說道。

「你仆過去做咩？」阿祖問道，沒想到肥仔文有了Yuki後對Miss Lam竟還是如此上心。

「Yuki囉，係都要去，話要見Miss Lam最後一面。我心諗又唔係咩生離死別，咩最後一面⋯⋯」肥仔文還未抱怨完，卻已被阿祖打斷了。

「點解我見唔到架？」阿祖驚訝地問道，連忙打開IG搜索起來，卻怎也找不到這則限時動態。

「可能佢Hide咗你啦，我同Yuki都睇到佢話今晚就準備飛。點呀，你去唔去送佢一程？」

她要離開了，竟也沒對他說過一句，他甚至要從別人口中探聽她的話。

她不是口口聲聲說過會努力愛他嗎？怎麼最後她連棄權不參賽了都不靠訴他，要他獨自站在起點線苦候？

「幾點機？」阿祖問道。

「好似係十一點幾飛。」

「我再諗下。」說罷，阿祖連一句再見也沒有說便掛斷了肥仔文的電話。
到最後，因為證據不足，警方撤銷了對Miss Lam的控訴，然而其他人因為有影片佐證，即使被判無罪，警方卻會提出上訴，幾乎是不惜任何手段都要讓年輕人付出他們那一代的代價。

他想起曾問過Miss Lam的那句話：

「如果，我係話如果同樣嘅事情再發生，學校真係有人發現我地係埋一齊，今次無得再抵賴，你會點做？」阿祖站在Miss Lam面前，握着她的雙手，看着她的臉問道。

「唔會嘅，係佢地眼中，我地只係一對表姊弟。」

「咁萬一Leung Sir告狀呢？」阿祖追問道，「佢去同副校講表姊弟只係煙幕，我地係埋一齊先係事實，甚至比人話你亂搞師生關係，如果真係有人講到咁難聽，你⋯⋯會點算？」

「我講對唔住先啱，明明啱啱先話會永遠愛你，但當你咁問我嘅時候，我竟然咩都答唔出，對唔住，我係咪好懦弱，好自私？」

明明Miss Lam三番四次阻止阿祖，他也明知風險有多大，卻選擇甩開Miss Lam的手堅持要去。那麼究竟是誰自私？

面對不成熟的他，Miss Lam選擇離開其實也很正常吧？阿祖在內心問道，然而，知道和接受是兩回事，當事情真正發生，她真的要離開他時，竟還是讓他這麼難受，內心像是被掏空了似的。

可即使如此，他還是想去見她最後一次，或許，他還能挽回她。

「點解你會搵到黎？」Miss Lam驚訝地問道。
---------------
Sorry，好眼訓，各位早抖

有文，感恩

辛苦晒

有文好嘢

唔駛講咁多，有新文推咗先

私奔

肥仔文幾時同Yuki 一齊架？

硬係凝住Miss Lam驚訝嘅對象唔係阿祖……

Btw我是來推post的

太正推

梁sir？ 唔係掛

有冇人Leung Sir代咗馬介休華浚

er sir
重口味

個人睇法，Leung Sir條線之前喺機場嗰段已經完咗，反而有條賤男之前Jessie寫寫下冇咗影。條友會唔會依家出返嚟畀Miss Lam兜口兜面怒屌呢??

輕輕一推先

臨結局先出場仲要搏屌

預告：今晚大結局！

咁突然咁今晚點都要睇完先去瞓

唔敢睇

推！大結局呀

幾時有文 好眼瞓

唉俾你咁樣一講即刻唔捨得瞓
聽日仲要返工㗎

期待結局

其實未打完，不過見大家等咁耐，出住啲先
----------------
第十八章（2）

自辭職那天起，Miss Lam便躲到好友Zoe的家裏住。Zoe是一名護士，這時剛巧是她值班的時間，只有Miss Lam和Zoe養的那隻貓在家。

她把冷氣調到最大，然後窩在綿被裏，打開手提電腦，一邊吃着杯面，一邊漫無目的地看着YouTube的無聊影片。多天沒外出的她頭髮也很久沒有洗，油得發亮，癢得她不時抓頭皮，有時跑出些許髮屑飄落到杯面裏，可她的目光依然黏在屏幕上沒有注意到，繼續接二連三地吃着杯面，Zoe養的那隻貓則坐在一旁的床上，默默看着她吃面。

一口氣吃過兩個杯面，直至她終於飽得吃不下去，她才攤到沙發上，試圖讓圓鼓鼓的肚子好受一點。

看着白皚皚的天花板，Miss Lam想起那天副校給她的那份同樣潔白如許的常額合約。

如果嗰日我簽咗，唔知依家會點呢？副校會唔會因為咁保住我呢？⋯⋯又或者嗰日如果我無去搵阿祖佢地，我今日會唔會仲係一個老師？Miss Lam心想，那種後悔的感覺一點一滴在她心裏滋長。

腦海突然掠過阿祖的臉，不僅未能遏止了那根剛萌芽的幼苗，甚至助長了它——要是再給她選一次，她或許不會去找他。

然而，那裏不僅有阿祖，還有她的學生啊，想到這到Miss Lam又感到愧疚——他們怎會遇到像她這麼窩囊的老師？

「喵。」貓咪突然對着Miss Lam叫，像是在回應她心中的疑問。

「係咪連你都覺得我好廢？」Miss Lam對那貓問道。

「喵。」那貓再次回應道。

就在Miss Lam陷於愧疚於後悔之間時，Zoe家的電話突然響起。

「鈴！」

Miss Lam從滿桌的Pizza 盒、吃過的杯面、可樂之間翻找了一會，才找到被垃圾淹沒的手機，拿起來看，竟是一個熟悉而陌生的來電。

「鈴！」

手機鈴聲持續響起，Miss Lam發征地看着那串電話號碼，滿腦子都是疑問，也不知道自己是否應該接聽這通電話，猶豫了很久，直至對方被逼掛線，她仍沒有接聽這通電話。

點解Jay會打比我？Miss Lam心想。

過了一會，手機鈴聲再次響起，不想面對任何人的Miss Lam索性拔掉Zoe家的電話線。

無事嘅，訓一教就無事架啦，Miss Lam這樣遊說自己，然後真的走到床上睡覺去了。

也許吃飽了特別好睡，Miss Lam竟一下子睡到晚上七時多，直至門鈴響起她才醒來。

「鈴！鈴！鈴！」

Miss Lam想着應該是Zoe回來了，穿起拖鞋，毫無疑心地便跑了去開門。

然而，打開門，門外站着的卻不是Zoe。

Miss Lam看着門外的人目瞪口呆，一句話也說不出來。

剛巧這天Zoe出門時趕時間，沒關上鐵閘，對方沒有理會Miss Lam便擅自登堂入室，可這裏的空間不大，採取開放式設計，一踏進便是沙發、小茶几、電視機和一張雙人床。

客廳找不到想要看見的人，對方又走到同樣一片杯盤狼藉的廚房、洗手間，可還是一無所獲。

「你講，呀Jay係邊？佢係咪落咗去買野？」那女人頂着個大肚子暴躁地問道。

雖然只已很久沒有見過這張臉，可Miss Lam認得出來，她是她的前度，Jay的妻子——那個拆散他們的第三者。

「我⋯⋯我唔知呀，你地係咪發生咩事？」Miss Lam問道，很想阻止這個女人再隨便在Zoe家走動，卻又不敢說些甚麼。

「你講野咁甩甩cut cut，係咪作賊心虛，身有屎？」那女人質問道。

「我無呀，你一眼睇晒，Jay唔係到呀。」

「我唔信，Jay成日翻睇你地啲相，佢一定黎咗搵你！講，你收埋咗佢係邊？」

「我都話無囉，要點你先信，我同佢已經好耐無見面。」Miss Lam無奈地說道。

「我同你講，如果你仲唔離開Jay，我唔單止寄你同你學生啲相去學校咁簡單，到時我擺埋上網，你一世都唔洗旨意做老師！」

「原來係你，點解你要咁做？」聽到那女人的話，Miss Lam驚訝得瞪大雙眼問道。

Miss Lam本以為是Leung Sir告的狀，完全沒有想過會是這女人做的好事。

明明佢搶咗我男朋友，點解仲有面咁做？Miss Lam不解，卻不敢說出口。

「仲洗問？我係唔會走架，我要係到等到Jay返黎為止。」

「都話佢唔係到囉！」Miss Lam既是無奈，又是生氣地說道，卻不敢碰眼前這位孕婦。

「佢依家唔係到姐，一陣會返黎架嘛，我就係到等佢返黎。」那女人堅持道。

Miss Lam知道任她怎說那女人也不會聽，只好任得她繼續站在這屋裏，Miss Lam也陪她站着。

過了大約十五分鐘，門外突然多了一把聲音：「Miss Lam都話咗你老公唔係到，你自重好嗎？」

「你係邊個？關你咩事？」那女人瞪着門外人問道。

Miss Lam轉身一看，竟是Leung Sir。

「點解你會搵到黎？」Miss Lam驚訝地問道。

Leung Sir沒有理會Miss Lam，又對那女人說：「你再唔走我就報警架啦下。」

「你試下報呀，我就將依個女人同佢學生啲野擺上網，仲有佢地去迪士尼嗰啲合照，到時佢水洗都唔清！」那女人掏出手機，按出那時阿祖出主意，要Miss Lam故意放上IG Story的合照，遞到Miss Lam面前威脅道。

正當Miss Lam準備開口說算吧時，Leung Sir卻先開口說：「擺囉，你即管擺，反正我地都就去外國讀書，唔會再返黎。」

「吓？」一時的資訊量太大，Miss Lam還未處理好眼前這女人，Leung Sir竟又說出一件她想也沒想過的事倩。

「咩話？你同佢去外國讀書？哈，你好野呀，搞完個學生又搞我老公，依家仲搵到個老襯同你去外國讀書？我真係低估咗你。」那女人搖頭冷笑道。

「我最後一次警告你，請你依家即刻離開。」Leung Sir拿出手機，按下999，只要再按一下撥通鍵便能接通。

「好。」那女人看着Miss Lam和Leung Sir笑着說，恨不得用眼神就把二人碎屍萬段。當她走到玄關前，還有一步便要離開，還不忘在Leung Sir身前停下了腳步，掂高腳尖在他耳邊說：「Miss Lam真係好命，搵到你黎埋單，我祝福你地。」

接着，那女人便離開了。看着那女人消失得一乾二淨的身影，Miss Lam頓時如土委地，按着胸口，跌坐在地上。

「你無事呀嘛？」

「無事，突然有啲腳軟姐。」

沒想到都過了這麼久，再次看到這個曾傷害她這麼重的女人，她還是一樣懼怕。

時間沖淡了傷痛，卻沒使她變堅強，她依然是那個膽小鬼。

「黎，我扶你起身去沙發嗰度坐。」Leung Sir把Miss Lam的手臂放到自己的頸項上，把她扶到沙發前。

Leung Sir本想替Miss Lam倒杯水，可是看到空空如也的水樽，還有一片凌亂的桌面和廚房，便只好放棄。

「係呢，點解你會知我係到？」Miss Lam問道。

「你個Friend話我知嘅。佢話係Cam見到有個女人突然走入黎，但佢仲返緊工，然後佢係你IG見過我，咪IG Message我，我咪即刻揸車過黎，你無事呀嘛？」Leung Sir問道。

Zoe為了在上班時觀察貓的一舉一動，以免牠出甚麼事故，便在家裏裝了Cam，沒想到出事故的卻是她的好友Miss Lam。

「無事，麻煩晒你。」Miss Lam回應道。

「你同阿祖⋯⋯最近點？」

「無，我好耐無返過去，無見過佢。」

「咁你諗住之後點？」

這時候Zoe的貓突然跳到Miss Lam的腿上，Miss Lam摸着牠身上的毛，說：「未諗到。」

氣氛突然安靜了好幾秒。Leung Sir突然轉身從公事包拿出一疊文件遞到Miss Lam眼前，寫着：英國留學展覽。

「嗰日保釋你同班學生出黎嘅時候，我已經感受到香港已經無未來。我想趁後生出去闖下，我想去英國讀個Master，你要唔要同我一齊去？」
------------
你係Miss Lam會點揀
＝去
＝唔去！！！

我聽朝先睇...瞓先

我反而想Miss Lam去 反正到依家咁再同阿祖一齊都冇意思 可能到最後Miss Lam都係冇選擇同邊個一齊

唔講都唔記得條八婆

唔屌你了，Leung Sir
放喺現實Leung Sir係筍盤中嘅筍盤
之前憎佢都係因為代入咗阿祖嘅視角啫

去都未嘗唔係好事，不過麻煩之後畀阿祖跟埋去

仲以為條八婆會玩殘條賤男，點知依家掉返轉

唔去
阿祖都就畢業
畢左業就無左師生戀包伏

去都呀祖去啦

魔女的條件

條八婆抵死
「你們儘管做夫妻、生娃娃，過得十年八年，你心裡就只會想著我，就只不捨得我，這就夠了。」
唔使十年八年，佢已經心裡只想著Miss Lam啦

我會去 但係唔同Leung sir去 自己一個去唔可以咩

Miss Lam唔似有錢去外國讀書，依家隨時係Leung Sir畀埋佢個份

［大結局］第十八章（3）

終於來到了離開的這一天，Leung Sir和的士司機一起替Miss Lam的行李抬進車尾廂。

「你真係諗清楚，決定跟佢去讀書？」Zoe小聲地在Miss Lam耳邊問道。

「都買晒機票，入學通知書都收到埋，唔通依個時候先黎反口呀？」Miss Lam反問道。

「點解唔得？」

「你好唔想我走咩？」

「咁又唔係，⋯⋯咁嘅時勢，有得走緊係走啦。我係驚你後悔姐。」

「後悔啲咩？」

「你同你個學生囉。你嗰陣冒住無咗份工嘅風險都要同佢一齊架。」

確實，她很愛他，也嘗試為他付出畢生最大的勇氣。然而，被遞捕時那份恐懼，還有被副校拿着二人的合照，以師生戀之名威脅她放棄夢想的時候，原來是那麼的無助，即使她做好了一切心理準備，世界還是像瞬間崩塌一樣可怕。

即使身邊的人已替她把壓在身上的瓦礫搬走，她還是無法重新站起來，依然瑟縮在那黑暗的角落。而為來為她在黑暗中重新燃亮早已熄滅的燭光的，亦不是心裏的那個他。

原來現實很殘酷，而你要學會的不是鼓起勇氣戰勝它，而是向它低頭的勇氣。始終有些界線不是單靠愛就能跨過。

「你地做咩仲唔上車？」Leung Sir問道。

「等埋你呀嘛。」Zoe微笑道，坐到司機旁的位置，把後排的位置留給Leung Sir和Miss Lam。

「上車啦，小心撼頭呀。」Leung Sir替Miss Lam拉開車門，又把手遞到車頂，以免Miss Lam碰到。

「唔該你。」Miss Lam禮貌道，然後踏進車門。

那刻Miss Lam意識到，她愛的是不是眼前人，但他卻是她這刻最需要的人。

來到機場，Zoe、Leung Sir、Miss Lam和他們的家人來到一家吃小籠包的餐廳吃晚飯，當作是為二人送別。

「快啲食啦，啲野凍晒啦。」Miss Lam的母親說。

「佢係咁，要相機食先。」Leung Sir看着忙着為美食拍寫真的Miss Lam微笑道。

「係得你先忍到佢。」Miss Lam的母親說。

Miss Lam無奈地反了個白眼，說：「係呀係呀。」

「你呀，去到嗰到唔好蝦人呀。」Miss Lam的母親又囉嗦道，想了想，又說：「不如你去係嗰邊結埋婚呀！」

「吓，咁快？」

「係囉，佢地仲咁細個，慢慢黎都未急。」Leung Sir的母親說。

「邊到快呀，都一齊去讀書，唔爭在結埋婚啦。」Miss Lam的母親又說道。

「佢肯我唔區呀。」Leung Sir看着Miss Lam說，等待她表態。

「食野啦你，咁多野講。」Miss Lam連忙夾了好幾塊牛肉和小籠包給母親，用眼神封住了她的嘴巴。

Check in後，Miss Lam和Leung Sir他們隨便逛了一下，正準備入閘時，Miss Lam身後竟出現了一把聲音，說：「Miss Lam！唔好走住呀！」

回頭一看，不是她預期想要見到的人，而是肥仔文、Yuki和學霸子傑。

「你地點知我今日走架？」

「見到你IG Story張相呀嘛。點解你走唔話比我地知？搞到我地咩都無準備。」Yuki說。

「唔洗啦，又唔係唔返黎。」

「我一定會好唔捨得你。」Yuki突然抱着Miss Lam說。

「你當初唔係好憎Miss Lam，仲淋佢水架咩？」肥仔文在背後嘲諷道。

「依啲叫不打不相識OK？」Yuki說。

Miss Lam沒想過Yuki會來送機，還說出這樣煽情的話，又驚又喜地伸手回應她的擁抱，說：「最多我聖誕假返黎搵你地食飯啦，好無？」

「到時候都唔知仲有無機會同你食飯啦。」Yuki突然鬆開擁抱Miss Lam的手說。

聽到這句話，眾人臉上的笑容突然僵住。

「一定無事嘅！有咩事搵我，我幫你地搵最好嘅律師打甩佢！」Leung Sir捏着肥仔文的膊頭說，試圖傳達一些信心給他。

「你地過到去要小心啲，聽人講啲英國佬好Mean。」子傑說。

「Miss Lam咁靚女，啲英國佬溝佢都黎唔切啦，點會Mean佢，Miss Lam可？」Yuki說。

「哇，你幾時變到咁口甜舌滑。」Miss Lam笑着說，心裏甜甜的，沒想到自己的學生會特意來送機。

「好啦，都差唔多係時候入閘啦。」Leung Sir的母親說道。

「唔好呀，你等多陣啦，阿祖黎緊呀。」肥仔文說。

「阿祖黎緊？」Miss Lam驚訝地問道。

「我啱啱Call咗佢，佢話佢黎緊，你等等佢啦。」肥仔文誠懇地說道。

「仲有時間嘅，我一地一係行住等多陣？」Leung Sir看了看手錶說。

Miss Lam轉身驚訝地看着Leung Sir，沒想過他竟會答應肥仔文。

於是，一行眾人在附近的商店又逛了好一會，期間他們笑說着在學校發生過的所有趣事，如肥仔文第一眼看到Miss Lam那口水都快流到地上的可笑模樣，Yuki當初如何反叛地與Miss Lam拌嘴，阿祖又如何作弄Miss Lam⋯⋯所有的事情都像昨天才發生，今天卻已要道別。

時間一分一秒過去，始終還是不見阿祖的身影，在準備入閘前，Miss Lam和Zoe一起去了趟洗手間。

終於等到只有她們二人的時候，趁着在排隊等廁格，Zoe問道：「佢最後都係無黎到，你有無好失望？」

「我本身都無預佢會黎。」

「但我見你啱啱都無點出聲，又係咁望手錶，你一定好想佢黎。」

「想又有咩用，佢都係無出現。就算出現咗，都改變唔到啲咩。」Miss Lam苦笑道。

「如果佢最後真係出現，仲捧住扎花叫你唔好走，你會唔會肯為咗佢留低？」Zoe問道。

Miss Lam沒有說話，只是微笑着，眼神很快便飄走了，像是在想些甚麼，又像是已下定了決心，甚麼也沒有想，沒有人能看清她究竟在想些甚麼。

「好啦，我真係要走啦。」Miss Lam說。

「真係唔再等下呀？」肥仔文着急地問道。

「再等就趕唔切啦，唔緊要啦，我又唔係唔返黎，總有機會再見到佢嘅。」即使Miss Lam微笑着說，還是難掩她內心的失望。

當Miss Lam和Leung Sir與學生和家人一一擁抱過，準備入閘時，一把聲音卻從身後傳來：「走得咁急呀？」

聽到這把熟悉的聲音，Miss Lam本來失望的臉馬上掛上笑容。轉身一看，確實是阿祖。

Miss Lam不徐不緩地走到阿祖面前，說：「終於捨得出現啦？」

「睇下你會唔會唔捨得我呀嘛，估唔到你真係咁絕情。」阿祖聳聳肩說。

聽到這句話，Miss Lam以為阿祖在怪責她，一時不知如何回應。

「講笑咋，有得走就緊係走啦，唔通留係到等睇我入去踎咩？」阿祖自嘲道，「唔洗自責喎，我明嘅。」

那時候，阿祖不知道這些都不是Miss Lam最想要聽到的說話。比起這些，她更想聽到他開口挽留她——雖然她未必會為他留下，但若不說，她就更沒有留下的理由了。

看着這個她最愛的人，再想想那個最能給到她所需要的一切的Leung Sir，她很矛盾。

「Sorry。」Miss Lam內疚地說，「係我自私。」

「記唔記得我講過啲咩？」阿祖問道。

Miss Lam疑惑又期待地看着阿祖。

「我講過為咗你我會努力，努力升上大學⋯⋯」阿祖說到這裏突然停住了，把本來那句「然後搵份好工，養你，終有一日我會令你對依段感情有信心」都吞進肚子裏，改口說：「再過黎搵你。」

Miss Lam的淚水在眼眶打轉。始終，阿祖都沒有挽留她。

「呀囡，係時候要走啦。」Miss Lam的母親在她身後喊道。

「我要走啦。」Miss Lam不捨地說。

「好啦，拜拜啦。」阿祖揮手道。

Miss Lam也揮手道別，然而，才轉身走了幾步，她又忍不住回頭衝向阿祖，緊緊地擁抱着，在他耳邊說了句：「我愛你，我等你。」

阿祖沒有伸手擁抱她，因為他怕自己伸了手便捨不得再放。而Miss Lam也不敢再正眼看阿祖，抱過他後便頭也不回地走向閘口，因為她知道若再讓她多看一眼，她的理智線便會斷掉。

「我都愛你，等我。」看着Miss Lam逐漸遠去的身影，阿祖說。

-----------------全文完-----------------

想睇番外就努力正評

不過最近好忙，有時間我會出咗Jessie同James嗰個故嘅番外先（比人追數）

然後五月如無意外會出後續故

當然最好就Follow小妹IG
留意最新動態都當係支持下我繼續寫落去，
當然都歡迎DM我比下意見/吹下水
IG：

幾時有番外

慢你少少

其實阿祖都算幸福嘅
起碼miss真係有愛過佢 好似係

個故終於完，辛苦Jessie
最後雖然唔係best end，而且個結局都好真實，不過睇到Miss Lam同阿祖兩個都成長咗，而且我感覺到佢哋嘅未來存有希望，坐等番外睇佢哋兩個修成正果
Btw睇哂成個故，我覺得Leung Sir係一隻比阿祖更加稱職嘅兵

姐係點
俾leung sir屌住咁等阿祖?

想寄刀片

依段至少睇到Leung Sir呢一刻仲係正人君子，知道Miss Lam想等阿祖冇催佢check-in，不過之後喺英國who knows??
仲有麻煩Miss Lam喺英國飲少啲酒，如果唔係隨時唔止畀Leung Sir食

唔該一定要寫阿祖同Miss Lam之後既恩愛野

日久生情...

後續故 阿祖應該會做咗miss lam 嘅情人

好想睇之後嘅故事。。樓主加油
快啲出後續

真 同條佬同外國讀翻一兩年仲會想翻嚟見翻個中學岩岩畢業嘅咩.... 兇多吉少

咁樣多啲幻想空間都好嘅至少我會當係happy ending

偏想念你 誰能說我不敢

正啊 個ending幾好

現實係 過多幾年

阿祖考到大學 但屋企冇錢走唔到 要留係香港被判 Miss Lam等左好耐都等唔到佢過黎
不斷期望變失望 最後對阿祖心淡
只成為佢曾經最愛既人
Miss Lam退而求其次同左Leung Sir結婚

Yes

唔好咁直白 人地都冇話同Leung Sir一齊

我等你

我都覺…
同Leung sir扑返幾次
就好似當初佢同阿祖咁
可能就愛上咗Leung Sir(碌鳩/技巧)
始終呢個係Miss Lam 唔係Jessie

阿祖點都叫做過騎兵 做過大將軍
Leung Sir？水兵咋

Miss Lam同Leung Sir都唔過電，唔係當初就唔會分手啦同埋Leung Sir接唔接受到如果Miss Lam真係做咗自己老婆，但係佢飲醉嗰時又爆響口話掛住阿祖先

Leung Sir一早都心照啦 如果唔係點會被帽之後仲專登接埋Miss Lam去英國？(見面果陣連留學資料都出埋)送機果陣又俾Miss Lam單獨同阿祖見面？

係佢心入面劇本一早寫好曬 根本就係睇死佢同阿祖冇得再發展落去 俾佢最後一個機會同阿祖farewell

而且樓上都講得好啱 兩個人過到外國好易日久生情 好易乘人之危 舊情亦都好易淡 到時Miss Lam都未必會再話掛住阿祖啦 總有一日佢會放低

班港女仲唔9衝？

又唔好咁 畢竟係故事黎既
可能阿祖係判刑之前先要著草
未來可能又同Miss Lam重遇呢
不過以阿祖既資質 就算俾佢過到外國都係打散工
話唔定仲可以出《外國篇》香港完左 係外國再續前緣
不過我都覺得有啲鳩鳩地 俾我不如算啦

兩個差太遠好難有未來 我都唔睇好

到最後點都係迷

話去就去，有錢么？

絲打講到Leung Sir成個鄭子誠咁，所有嘢都有陰謀

現實當然好似絲打咁講，但係如果Jessie之後番外真係咁寫，應該好多巴絲會好sad現實已經夠痛苦，真係唔想睇故仔都要咁sad

梁sir先係真兵

Rubbish Story! Only write; when DO ah?

我誇張左啫不過Leung Sir醒目仔黎 好識搵機會

title 應該改做
《廿七歲嗰年，我做咗Miss隻兵》

唔使一齊都屌得

不過以阿祖既資質 就算俾佢過到外國都係打散工

阿祖可能靠羽毛球搵食

番外要中出miss

Jessie之前嗰個Miss走唔走嘅投票，本身已經多人投Miss唔好走，喺個故完咗之後都仲有巴絲投唔好走睇嚟大家都唔想睇阿祖同Miss分開

依個ending幾好呀，留返下次先啦

Really on9

後續係講James同Jessie嘅後續

五月出，等我！

要賣屎忽

紙言同Penana回復連載，應該下星期六會出晒

感情就係咁

就算係最啱嘅人，係錯嘅時間出現 就係錯過咗

未必係最啱嘅人，往往係你最需要嘅時候出現

快D啦啦啦啦

結局嗰度feel到你手下留情咗啦，留咗咁多希望畀佢哋

只希望5月份個番外嘅劇情唔好令大家希望愈大失望愈大

期待左好耐

可能James一直偷偷地關注Jessie寫佢哋個故
之後佢就會知自己俾我哋狂鬧

終於

等左好耐

好好睇呀祖同miss幾句既對話都已經好有感觸唔想咁快完

一直想忍住唔入黎睇 都係入左黎唔要梁sir呀

推番外番外

LM2
Qhere

Do you missed me?

可而賣相，叫佢開pay床account啦！

推下

推外傳

推…